【有甜】繼續住hall先知，原來扑野真係好容易（2)

多謝各位巴絲追到嚟而家，hall呢個題材其實寫嚟寫去都係三篤屁，但大家仲好支持

個標題加返個甜字比大家，方便記認呢個係故

今次 post 1

故事list:

《一、hall life？》
《二、三人遊》
《三、A0 but experience 》
《四、我的黃金七小時》
《五、ocamp．戀愛嘅add drop period》

因為有唔少巴絲想睇返上次《自從住咗hall先知，扑野原來可以咁簡單》出嘅故

比個紙言打包同原post大家，有興趣可以睇埋

上次 post 1

post 2

post 3

post 4

IG： yuyumhotline_
鍾意就follow下 同大家分享同交流嘅地方

最後最後，鍾意呢個系列比個正皮鼓勵下我 多謝你地

今朝講話9-10點左右出新故
而家夠100正皮我就提早出 多謝大家

新post無文

我要出去所以先要開定post 有100正皮就即刻出文

lm

講定先，今晚個份量唔會好多

終於有 happy ending
好感動

LM

新post lm

Lm

咁識做生意
評已正

講故台唔係不嬲都咁玩架咩
不過都係新post先咁玩

我唔小心㩒錯負皮，唔好意思

pish

夠誠實 唔緊要

終於睇哂你之前寫嘅同今次寫嘅
樓主其實都幾聽讀者意見
為人而食煙真係好撚慘 因為我都係咁
希望樓豬會搵到一個真係真心錫你嘅男朋友

我寫俾你地睇，意見梗係要聽
放心，而家過得幾好

我係第99個

100

出文

《六、近水樓台，先得穴》

我望一望後樓梯，確保無人之後先急急腳咁衝入防煙門，向上三層跑。

之後再係七樓嘅防煙門入面向出面望，見到成條走廊空無一人，我就衝出去推開頭房道門。

「屌，好彩無人。」我一入房之後就講。

Kyle因為打緊機，所以無望過嚟；「驚閪咩，屌。」而佢講嘅時候雙目都無離開過部電腦。

「你都痴線，一陣比你個層啲人見到點算，會死架屌。」我理所當然咁講：「你條女咁多線眼。」

「我都未驚，你怕乜姐。」佢停低手上面嘅動作，過嚟我面前拉起我雙手：「好怕比人知咩你，吓？」然後佢就強行抱起我個頭嚟錫。

我地呢段關係足足維持咗成個sem，但係直到而家，都係一個屬於我地之間嘅秘密。

我叫阿蕎，而家係一個第三者。

無錯，我好清楚我嘅角色定位係一個第三者。

Kyle係七樓嘅呵挑，而佢女朋友阿欣啱啱呢年grad咗。

我之所以會同Kyle開始，係因為「貪玩」。

我同Kyle上年一啲都唔熟，只係維持見到面會點個頭寒喧幾句嘅程度。

直到暑假有個為期一個月嘅台灣遊學團，成團人我一個人都唔識，唯獨係Kyle。

「咦，咁啱嘅阿蕎，你又報咗呢個團？」係機場集合個時，Kyle拖住個大喼走到我面前。

「係呀，想散下心嘛。」當時我啱啱同一個糾纏咗成年嘅前度斬纜，心情正好係要離開香港嘅時候，呢個遊學團簡直係及時雨。

「好彩有你咋，有個識嘅人就好似多個伴咁。」佢笑一笑咁講。

而呢趟旅程，就打開咗我同佢之間關係嘅不歸路。

因為呢個遊學團嘅人係可以比任何同學參加，所以同行嘅人都係來自唔同學部、各個年級嘅人都有。

而我當時嘅roommate係一個叫芯宜嘅女仔，佢同佢男朋友阿希一齊參加呢個團；而阿希正正就係Kyle嘅roommate。

「我今晚過去我男朋友到呀，要你自己一個人sorry呀，聽晚我再慢慢同你傾計呀！」芯宜雙手合十咁同我講，然後就好開心咁過咗阿希個邊。

而我當晚梗係獨守空房，我自已打開咗酒店嘅電視，係咁轉台。

「唉，咁悶，又無野睇。」我一野瞓係床上面，凝視住奶白色嘅天花發呆。

過咗唔知幾耐，我聽到「咯、咯」聲。

我成個人嚇到彈起咗，隨即又暗笑自己太細膽，應該係芯宜返嚟。

點知一打開門，係Kyle。

「hi，做咩呀？」我有啲意外，不過都如常咁問佢。

「你roommate同我roommate呢…」佢指嘅係芯怡同阿希：「佢地鎖咗門，我入唔到去。」佢苦笑咗一下。

「吓？黃燈俠？你有無打比佢地呀？」我哭笑不得咁問。

「打咗十幾次，無人聽呀。」佢搖搖頭：「我知唔係咁好，不過可唔可以借間房比我hea下呀？芯宜返嚟我就走架喇。」佢個樣好誠懇咁講。

「哦，好呀。」反正我一個人對住四面牆都悶到痴線，呢個時候有人陪我都好過自己一個嘅。

「啱啱我自己出咗去夜市行咗個圈，食到好飽呀！」佢呼咗口氣，摸摸自己個肚，然後一野坐咗落芯宜張床到。

「其實我第一次嚟台灣架咋，我都未有機會出去行添。」我唔好意思地講。

「吓？居然？」佢好難以置信地望住我：「台北喎，唔係中學grad trip首選之地嚟架咩！」

「係呀，本身我就好少去旅行，台灣又真係無嚟過。」我答佢：「所以我都唔知有咩好食有咩好玩。」

「嗱，咁等我做你導遊，聽日完哂啲行程帶你去夜市到掃街喇！」佢拍哂心口咁講。

「好呀。」雖然心裡面覺得同佢完全唔熟，唔知點解佢咁熱衷；不過有個識嘅人帶我玩都好過一條友戇居居嘅。

個晚芯宜直到四點幾都無返嚟，Kyle極唔好意思咁問我：「咁我今晚可唔可以係到瞓呀？唔好意思呀我真係諗唔到其他辦法。」

「唔通我趕你出去咩。」

當晚我同Kyle就共渡一宵，咩事都無發生過。

第二日上完堂之後，我同Kyle就出發去饒河街夜市。

其實台北嘅感覺同大陸都有幾分相似，除咗最出名嘅景點以外都好簡陋；不過呢種簡陋又唔會令人生厭，難怪呢到周街都係香港人。

我地沿路一直走，未到夜市都已經見到不少路邊熟食檔口。

我地走咗一段路，終於見到遠處有個好大型嘅霓紅燈牌。

「到喇！」佢指住霓紅燈牌：「個到好多野食架，我地行快啲喇。」

穿梭係人來人往嘅夜市之中，我其實唔知有咩好食，於是我問Kyle：「有咩好推介呀，丫導遊。」

Kyle指住最近門口嘅第一檔：「呢間胡椒餅幾出名，你試下囉！」

於是成晚我同佢就不斷咁食，食到我個肚都漲到不得了。

「喂，唔得喇，好飽。」我諗咗陣：「不如我地唔好搭捷運，我地行返去喇，當消化下。」

「又得啫。」

於是我同佢就慢慢向住酒店方向行，睇google map都要行成九個字。

「咁你呢？」我問佢：「點解你又會自己報呢個團嘅？」

「因為我本身就好鍾意台北架喇，見佢有得去台大交流之餘仲可以係到stay成個月喎，學部又有資助，抵玩到爛喇！」佢興奮地講：「星期六日仲可以去遠啲地方玩添呀！」

「係嘅，我都當比自己去個長途旅行。」我唏噓咁講：「反正留係香港都唔係咁開心，出走一下可能會好啲。」

「做咩呀你，失戀呀？」佢隨口咁講。

「你當係喇。」我都無多講啲咩，始終同Kyle稱唔上熟，自己私事都無須多講。

返到酒店門口，我地就撞到同樣啱啱返嚟嘅芯宜同阿希。

「咦，你地兩個去邊嚟呀？」阿希不懷好意咁笑道。

「無呀，我帶阿蕎去夜市食野咋嘛。」Kyle平淡地回答。

「咁開心，下次叫埋我地呀嘛。」阿希講完之後芯宜就打咗佢一下：「咪阻人喇你，燒春袋架！」

我同Kyle面面相覷，只係以笑嚟表達我地嘅無奈。

返到房之後，芯宜即刻話：「你同Kyle好熟架？」

「又唔算嘅，我同佢本身同hall架囉。」我同樣係無奈地回應。

「咁就好喇！因為我應該會成日去阿希房架…咁Kyle到時stay係到，你OK架可？」佢雙眼發光咁望住我。

「吓，唔係掛？」雖然我同Kyle都叫有計傾，但晚晚有個男仔係到似乎唔係咁方便，我仲要同Kyle啱啱先算得上係認識大家。

「我見你地兩個都一齊出去食野，都應該幾friend呀，無問題嘅！」佢好落力咁游說我：「我唔會晚晚過去架，我都會留係到陪你架。」

「唉，咁好喇。」我出於唔好意思拒絕佢嘅心態，心裡面雖然唔想，但都係應承咗芯宜。

但好快我就發現，我唔只係間唔中收留下Kyle咁簡單，直頭好似changing roommate咁。

多數嘅時間芯宜都會走咗去阿希房，然後Kyle就一臉無奈咁走過嚟。

「屌，佢地真係日扑夜扑架喎。」Kyle哭笑不得咁講。

「唉，無架喇，鬼叫我心軟應承咗芯宜咩。無諗過佢真係日日過去，仲要幾乎唔會返嚟瞓。」

「係呀，所以而家你roommate已經唔係佢，係我喇。」佢著住camp tee同沙灘短褲：「我諗我今晚都照舊係到瞓架喇。」

「得喇，明架喇。」個陣其實只係過咗十日左右，不過由於隔日Kyle就會過嚟我呢到瞓，所以我同佢之間都因而熟咗好多。

「喂，咁我瞓先喇，今日好攰，你自便喇。」我向係廁所刷緊牙嘅Kyle大嗌。

佢探個頭出嚟做個「ok」嘅手勢，就繼續刷牙。

日子耐咗，我已經接受咗Kyle係我roommate嘅事實。

雖然男女同處一室，不過佢對我都算係以禮相待，所以漸漸地，我對佢都產生咗一份信任同依靠。

今晚開個頭先，聽晚繼續

文呀

一入就有文

以前又係去啲濕鳩交流團，女朋友唔同U不過都join左個program，分房果陣個老師直接編左我地同房

男女同房 ？

甘願做第三者

之後就日日扑到天昏地暗

本來我係同best friend去，之後佢屌鳩我扔低佢要同個on9仔同房

留名
正阿 我又要同男朋友日扑夜扑

留毛先

即係好似芯宜掉低主角咁

幾得意啊今次好似上個短故嘅外傳咁

皮已正

仆街撳錯負皮

少部分啦，主要講主角同kyle條線

唔緊要，下次係個故到俾正皮我

又嚟lm

［member]絲打越聽你啲故越覺得你似我一個叫karry嘅ex [/member]

唔係掛，放心我唔係叫karry

又係阿希
睇完好掛住台灣
上個月同女朋友去台北就係住係饒河夜市

唔洗咁sad
過幾個月又sem break 啦

留名

見大家咁鍾意上個故
唔好俾佢停

Sem break完左無咩機會上佢hall扑野

唔好意思，因為我好戇鳩咁唔記得咗ig個pw
入唔返個ac
所以開咗個新嘅: yuyumhotline2_
大家可以follow返

真心有啲鳩

我好戇鳩，撞極都入唔返，仲要email都打漏咗隻字所以連復原都做唔到

饒河夜市宜家唔掂啦，下次你可以試下師大夜市

最後一個sem break已在2017年完成

去得幾日都冇咩點行夜市
真係為左行夜市咩
雖然我都鐘意行

好正喎
饒河夜市有個食糖水
以為同EX去食過一次

台灣食咩都正
最鐘意食滷味
係差在未食過台妹

台妹正呀
好想再去多次台灣

依家去旅行都係同女朋友去

冇女冇假....

嘩屌你，有女仲想點

同女朋友去好開心呀
自己去有唔同既開心姐
我咩都冇做呀

冇假sosad
唉做緊份要硬食旺季既工

即刻戴頭盔
我好耐無試過去旅行係同另一半去，之前都係一個人去

頭咩盔
真心說話黎

只不過有啲掛住自己或者同朋友去旅行

各有各好玩
我自己寫寫下都掛住台灣

唔一定係台灣既
俾我走就得啦

Btw樓主咁早既
咁早起身寫文等出呀

我今晚睇下幾點出到，驚打唔切
btw 係campus入面打文，是否玩命

呢幾日無睇，追返哂兩段故，嗰頭芯宜啱啱同阿希搞清段關係
轉頭就已經係台灣日扑夜扑，仲瀨低個roommate

LM樓主係campus俾人野生捕獲

撞下你先，同U

以為你寫完上個故已grad

唔會嘅，毒撚毫不起眼

勿相認呀下

仲係到賴死唔grad

求巴打捕獲完提供文字描述

係咪間間u都有呵挑？

我諗係掛

呵挑我淨係聽過BU有

34 24 36

又描述得幾準確，多謝

明明幾個月之前先同條女去完台灣玩，依家已經進化到唔知咩關係，話算分手又唔係，一齊又唔係

即係SP囉

今次係sad opening 睇嚟都係sad end埋

朋友姐

今晚應該要深夜先有文，預1-2點

聽日訓醒睇

呢樣真係唔係，我同佢一齊左兩年幾，係呢排發生左啲行

算啦巴打, 有啲嘢發生咗影響到感情的話, 強行修補都係冇用, 適時就要放手, 唔好綁住大家啦.

如果雙方都明個玩法
咪可以keep住咁行囉
一方面前進或後退
自然就大家都會明白個解決方法

好開心有文睇

俾成日時間你都出唔到文？

咁聽日翻工先睇啦

屌你，開工呀
唔洗搵食咩
我瞓得4個鐘咋，頭先放飯都要打文，俾條生路行下喇

加油

等睇1點

等緊1點

留名一身蟻

黃燈 唔係間間u都有

大家都知邊間啦

樓主辛苦哂喇
忙完自己野先啦 記得要有足夠嘅休息啊

推一推

終於追曬所有故...
最深印象都仲係nicole個故仔 好真實好似每一句都講緊自己一樣
加油樓主

Push

我以為除左 lingu 間間都係

有啲突發事
大家要早瞓唔好等我，我驚要3點先出到
唔好意思 今晚點都會出

樓主加油 休息要緊 唔好寫故寫到壞身子

預左翻到公司先睇
慢慢啦

等聽朝起身睇 我由樓主第一次出文追到宜家

有事既文出少晚都得
最緊要有交帶

顧好自己身體先啊

阿希同芯宜個故好有共嗚
同男朋友都係ocamp識 一齊左四年幾
到宜家社會大學fm都做完
Ocamp啲game堅on9 熱血埋啲on9野
但重要既真係遇到既人

好感動，大家唔問候我老母仲要關心我

樓主覆多陣就好專心寫文喇

樓主寫還寫 唔好咁夜訓 尼排易病 我仲等你寫多d文比等地睇

尼你老…

尼你老母

好 屌你老母

仲未有文

我愛樓主

訓前都上黎望下有冇文睇 樓主加油

訓前上黎睇文已成習慣
今日未有文 唯有留返聽日一次過睇
樓主加油

3點啦樓主

訓訓下扎醒都黎睇有文未

唔好意思，而家出

日子耐咗，我已經接受咗Kyle係我roommate嘅事實。

雖然男女同處一室，不過佢對我都算係以禮相待，所以漸漸地，我對佢都產生咗一份信任同依靠。

「今晚食咩呀。」Kyle就好似直接同芯宜調咗房咁，除咗大型行李之外，佢基本嘅生活用品都已經進駐咗我間房。

「魯肉飯呀，今晚想食飯。」我一路吹頭一路同佢講。

「好呀，帶你食間正野。」佢拎咗套出街衫入廁所換，我就係出面化妝。

我諗係呢種roommate關係，令我同Kyle多咗好多相處嘅時間。

「其實你同我咁樣一齊住同一間房，你女朋友會唔會嬲架？」出緊去嘅途中，我問佢。

Kyle有個一齊咗兩年嘅女朋友阿欣，都係同一個hall，而呢年阿欣就啱啱grad咗。

「吓，我梗係唔會同佢講喇。」佢一臉從容咁講：「我唔講、你唔講，無人知嘅。」

「咁芯宜同阿希都知架喎。」我再追問。

「佢地又唔識阿欣，無所謂喇。」佢聳聳膊，然後話：「總之呢件事我同你保密就得，OK？」佢伸咗隻手指尾出嚟。

「梗係ok，比人知道咗我水洗都唔清。」我都伸隻手指尾同佢勾勾手。

搭咗兩個捷運站之後，好快就到咗Kyle介紹個間餐廳。

「你想食咩呀？」我地企咗係間餐廳嘅門口，個到放咗各式各樣嘅滷味，好似豬耳、豬頭肉、滷蛋等等，睇見都覺得好肚餓。

「我要個細魯肉飯，滷味嘅話你嗌喇，我無咩所謂。」我同佢講。

「咁你入去坐先，我幫你叫。」之後Kyle就用國語同個大嬸落單。

我坐低之後，不自覺咁凝視住Kyle嘅側面。

雖然我同Kyle一直都無過咩界線，就算夜晚瞓覺我同佢都係各有各瞓，佢對我都係規規矩矩；不過Kyle份人好有風度，對女仔絕對係細心又體貼。

當被佢照顧得好周到嘅時候，心裡面都會有種感覺：「如果佢無女朋友就好喇。」

「喂。」佢係出面揮揮手：「你食大腸架可？我叫架喇？」

「OK呀！」

我地呢餐叫咗好多滷味，因為Kyle話呢間餐廳好出名，樣樣都咁好食；所以將佢最鍾意食嘅都叫哂比我試。

「嗱，因為無介紹錯先。」佢一路食一路講：「我次次一嚟台北就要食呢間，仲要唔只食一次，因為真係好好食，我搵唔到第二間食魯肉飯同滷味正得過佢。」

「又真係幾好食嘅，仲好平添。」我都邊食邊笑住咁答佢。

「頂，你睇下你，食到個嘴污糟咗喇。」佢拎起張紙巾係我嘴角邊輕輕一抹：「肉酸呀你。」

「哎呀，咩呀。」我即刻伸手搶返張紙巾，因為我感覺到自己嘅心跳竟然因而加速咗。

自從個次係夜市行路返酒店之後，我同Kyle都習慣咗食完晚飯就慢慢行返酒店，當散步又好消化下又好，總之呢個就係我地每晚嘅routine。

「今晚不如唔好咁早瞓囉。」Kyle同我講。

「唔瞓你想有咩做呀？」我知我唔可以心邪，不過心底裡面已經有多多少少嘅幻想。

「有無睇過black minor？我地一齊煲呀，我淨係睇咗第一季咋。」

「好呀。」

各自沖完涼之後，我地坐係張床上面開咗部laptop睇劇。

我地兩個都靠住道牆、肩並肩咁坐。

呢種距離近到我可以聞到Kyle頭上洗髮水嘅氣味。

可能咁樣講有啲變態，不過我自己真係好鍾意香味，所以一但聞到對方身上有討好嘅味，就會令我想靠近佢。

我本來就係個對氣味特別敏感嘅人，香氣亦係一樣好觸動感官嘅事物，呢種味道好香、好吸引，令我好想親近佢多啲。

睇到一半，我就將我個頭挨係佢肩膊上。

佢無縮開，只係靜靜地維持原狀，然後將佢個頭輕輕靠在我個頭上面。

當下彼此嘅呼吸都因而聽得一清二楚，連心臟嘅跳動亦格外顯然。

然後，佢偶爾間會順住我嘅髮絲摸摸我嘅頭頂。

雖然大家都無開口表明啲咩，但所有野係呢刻都已經不言而喻。

我心裡面知道，我身旁呢個人早已經名草有主；但係佢嘅溫柔同體貼，我都好想佔有。

特別係個種佔有別人另一半嘅優越感，唔知點解我特別享受。

我一諗起呢刻係Kyle身邊嘅人係我，而佢女朋友仲懵而不知，有一種不明嘅快感湧現心中。

此外，我諗大概我都係一個怕寂寞嘅人。Kyle就係填補我空洞嘅人。

自呢晚開始，Kyle同我又行近多一步。

當我同佢兩個係房嘅時候，我已經自如到會係佢面前做返我自己，唔需要刻意用人前嘅樣對佢。

我地出街會拖手、夜晚會攬住一齊瞓；不過我知道呢啲時間只係偷返嚟。

已經過咗十幾日，距離返香港嘅日子得返兩個星期。

返到香港之後，所有野都會完結。

「我唔想咁快返香港啊。」我個晚攬住Kyle，將成個頭埋係佢心口之中。

「傻嘅，返到香港我地又唔係無得見。」佢摸一摸我個頭。

「我知，不過我地無得再咁樣…」我講唔落去，我諗係因為自己都有一絲羞愧。

「咁…又無話唔得嘅。」佢嘆咗口氣：「但係你真係唔介意？」我諗佢意思係佢同阿欣會仍舊一齊，唔會因為我而分手。

「你唔怕佢會知？」我小心翼翼地問。

「都係個句喇，我唔講你唔講，唔會有人知。」佢好認真咁講：「不過我真係比唔到咩名份你，你諗清楚。」

我當時就係因為被呢份新鮮同刺激感所牽引住，所以點點頭就答應咗佢。

記得臨返香港之前，芯宜有晚終於返嚟同我瞓。

當晚我同佢罕有地開咗個深宵心事台。

「喂，你同Kyle其實點架。」佢摟住張被，懶洋洋地半躺係床上。

「咩點呀。」我明知故問。

「你地晚晚都一齊出去食野又同房瞓，唔好話我知無野喎，我就實唔信架喇。」佢奸笑咗下，然後再問：「一齊咗未啫？」

「唉，我唔識講呀。」對於Kyle有女朋友呢件事，實在太難以啟齒。

「即係一齊咗定未先。」

「佢呢，有女朋友架。」我以蚊子般嘅聲線講，就好似一個做錯事嘅小朋友向大人認錯咁。

當下嘅氣溫彷彿降到冰點咁，芯宜同我面面相覷，大家都好似無言以對咁。

「咁你覺得咁樣做開唔開心？」佢問咗我一句。

「暫時嚟講，都開心。」我老實地答佢。

「我唔會評論呢件事係啱定錯，最緊要係你自己覺得無問題、開心；第時回頭望返唔會後悔，咁就對得住你自己。」芯宜收起平日嘅樣子，少有地認真咁講：「同你雖然唔係識咗好耐，不過我自己都試過啲唔係咁好嘅經歷。做人第三者好辛苦架，你真係要諗清楚。」

當晚芯怡就係房同我分享咗佢一段秘密，係關於佢同佢前度嘅故事。

雖然有前車可鑑，不過人類總係鍾意重複犯錯，唔識好好運用歷史嘅意義；明知道係錯都要繼續落去。

所以返到香港之後，我同Kyle依然保持住呢種關係。

而我同Kyle之所以可以繼續維持，我諗係因為近水樓台。

即使佢同阿欣日頭玩得幾盡興、幾開心都好，Kyle一返到hall就係屬於我嘅。
阿欣唔會再跟到佢返嚟，所以Kyle每晚嘅枕邊人已經變成我。

我先係每晚同佢雙雙入睡果個。

我對自己呢種扭曲至極嘅思想感到可悲；同時又好享受呢種偷戀帶來嘅快感。
心理嘅矛盾每晚都衝擊住我嘅思維。

我每晚就帶住一份罪疚感入睡，同時又會暗地為自己係呢段情感上嘅優勢而沾沾自喜；

我開始覺得咁樣嘅自己有啲陌生。

今晚係咁多，聽晚再繼續
唔好意思我今日真係好攰 等我瞓夠會補返長少少比大家，sorry

有文

樓主咁夜都唔訓
要比自己有足夠休息，唔好病呀！

應承咗你地會出文，點都出埋先瞓

會唔會有呢個情節:

睇到好sad 但諗諗下其實佢係第三者喎

好矛盾啊

呢個故嘅情節好吸引

偷戀係好慘嘅事

我仲驚好悶，因為無咩起伏又無扑野

寫女主角內心諗緊咩個到好正

考完final就有文

係咪black mirror啊？

第三者的自白
其實kyle正仆街
冇勇氣斷一邊 就唔好拖另一邊啦屌
雖然男人要做到有食唔食 係幾乎冇可能

Btw樓主寫得好好 好貼近現實生活

支持樓主 由你一開始寫追到而家
仲有想問下 間咁好食既魯肉飯係邊間？

+1 同問

但我始終都不能 在情人節跟你一起訓

如果只是朋友 為什麼俾我拖手

你冇寫唔代表冇既

抹咀角呢野識玩呀Kyle
Btw訓左兩個禮拜都仲未啪啪啪？！
手腳慢左啲喎

Black Mirror 真係幾好睇

加油巴打

絲打先岩 自膠

第2個post終於開始睇戲

唔會. 你咁反而仲好.

你唔寫啪啪啪(我當冇發生過啦, 反正你文入面冇提過), 睇落會係好純愛式嘅偷戀.

你寫啪啪啪的話, 應該會有好多人聲討阿蕎係雞係公廁.

阿蕎都開晒綠燈, 將自己洗乾淨晾乾水跳埋上砧板, Kyle咁都唔食的話佢應該係性無能

唔知點解
依一篇偷情故個重點唔係甜位
樓豬寫到行前多一步
其實都可以暗示已扑架喇

又睇完

次次睇親依啲情節都覺得個女朋友好慘

好驚自己男友會係咁

信心!

其實冇得驚咁多架喇
要驚就唔好拍拖
利申: 單身狗

+2

係咪度小月？

呃一世 另一方唔知就當無野架啦
好似你出街食飯咁 預左佢後欄唔乾淨架啦 睇唔到咪算囉

屌眼瞓到打咗另一個字出嚟，sorry
係

人好貪心架，得一想二，仲要咁方便咁近

講真，睇戲係最易入手，現實中十單有八單都係咁

問緊個故入面我講個間 ？

睇多次發現好多錯字 出得太急無check文
擺上紙言個時先改，多謝大家提我

過左呢段時間再回頭望 可能芯宜會覺得自己好傻

樓主保重
唔洗急出文 質量好嘅等耐啲都無所謂

應該係阿蕎 ？

我會盡量keep到每日一文
雖然無哂時間做其他事 不過見大家鍾意睇，好值

Sor 太掛住上個故

利害之處係明明係錯嘅野 睇睇下會覺得情有可原

當年我grad先 ex未grad又住hall
然後就沒有然後了

係呀

個kyle正仆街
有女朋友根本唔應該幫其他女仔抹嘴啦

好鍾意睇

見到絲打ig post左無人之境
好中啊

😍😍😍

幾時再更新

LM 正評

好好聽
Loop住瞓

今晚就預11點左右

加油呀
希望你keep到年度最高汁故PO樓主呢個稱號

痴線，你太抬舉我
講故台大把高汁作家，人地書都出埋，我算係啲咩

熱誠同守時係好重要

貼地得嚟有甜

咁呢2樣我覺得係對自己同讀者嘅責任嚟嘅

支持樓主

好刺激

提早出文，補償大家琴日要等我咁耐
今次出埋結局，呢個故唔係好長

一陣八點出，大家可以準時入嚟收看

坐低左等啦

八點

當然，我同佢嘅活動範圍都不限於係hall入面。

我地得閒都會出去行街睇戲食飯咁，不過我地可以去嘅地方並唔係旺角、銅鑼灣、尖沙咀呢啲咁熱門嘅地標，因為好容易會撞到熟人；為咗減少麻煩，我地會特登去東涌、青衣、鑽石山呢啲比較偏門嘅地點。因為個到有商場，入面有齊餐廳、戲院呢啲基本嘅行街配套，對我地嚟講已經好足夠。

醉意之意根本不在酒，所以行旺角定東涌對我而言真係無分別。

唯一嘅麻煩都唔在於車程遠近嘅問題，而係我同佢唔可以一齊出入宿舍範圍。

「我地一陣去新蒲崗食野、再行去鑽石山睇戲？」我打比Kyle問。

「係呀，我搵到間上海嘢係新蒲崗架，好似幾好食，我地去試下囉。」佢答。

「咁我地照舊直接個到等？」

「好。」

明明我同佢大家都係同一棟hall入面，但係連出門口都要分開出，好似各自去緊唔同嘅地方咁，實際上我地嘅目的地一樣、見嘅人就正正係對方。

我地要避忌除咗因為佢有女朋友以外，阿欣仲係呢個hall嘅時候都屬於活躍嘅一份子，好多仲住係到嘅人都同佢好熟；比佢地見到Kyle同另一個女仔出出入入，一定會通風報信比阿欣聽。

我地避免有呢種麻煩出現，係hall入面扮唔識大家就係最好。

反正我就唔屬於佢個樓層，本來我就唔應該識佢。

呢種不見天日嘅生活展開之後，我都唔敢同其他人講。

畢竟無人會認為做人第三者係一件正確嘅事，稍為有少少道德價值觀嘅人都會知道呢件係錯事。

所以我嘅傾訴對象就只係得返芯宜。

可能因為佢僅僅係知道呢件事嘅唯一觀眾，所以我選擇講比佢聽。

「喂，到邊呀。」我係鑽石山地鐵站出面等Kyle。

「上緊嚟，等我一陣。」

之後我地就去咗戲院買戲飛，仲記得我地睇嘅係《太爆．太子．太空艙》。

我地買完戲飛之後就拖手拖行去新蒲崗食上海野。

「你今日個樣好似好開心咁嘅。」Kyle見我容光滿面，拖起我隻手之後就問我。

「同你咁樣出嚟好開心呀，終於唔洗屈係hall。」我係由衷地享受呢一刻，因為我地做嘅嘢終於似返對正常嘅情侶，起碼係外人眼中我地同常人無異。

「但係一陣入返商場我地都係唔好拖手住喇，我都係怕撞到人。」佢略帶憂慮咁講：「商場光猛猛咁，比人見到真係好難甩身。」

雖然我聽完之後有啲唔開心，不過我都無講啲咩，只係唯唯諾諾地點頭。

我呢個身份的確無太多嘅選擇權，我地嘅關係只可以係黑暗中浮現，絲毫嘅曝光都係不被允許。

到達新蒲崗之後，因為附近都係住宅區，所以大街上嘅人都唔多，都係以附近嘅街坊為主。

行行下，佢突然揈開我隻手，我先係錯愕，繼而有個女仔係佢面前同佢打招呼：「喂Kyle，點解你係到嘅！」

「係呀，我同我表妹嚟食野呀。」佢臨危不變咁指住我：「佢叫Zoe。」

「hello！」果個女仔好熱情咁同我say Hi：「仲以為你暪住阿欣同第二個出街添，哈哈！」

之後佢地寒暄咗幾句就走咗。

「果個女仔邊個嚟架。」我面如死灰咁問佢。

「佢係阿欣嘅莊員呀，唉，屌。」佢一臉苦惱咁講：「如果佢同返阿欣講就仆街，我仲同阿欣講今日同屋企人食飯。」

「咩呀，我咪你屋企人囉，表妹呀嘛。」我語帶諷刺咁講。

「唉，你唔好嬲喇，我都唔想架嘛。」佢好似氹小朋友咁摸摸我個頭同我講。

「你揈開我個刻我個感覺好差囉。」我企咗係到向佢發難。

「咁你想點呀，唔通我繼續拖住你比人撞破，然後阿欣就會同我分手架喇。」佢收起咗頭先氹我嘅樣，換來係一句冰冷無情嘅說話：「你知同我一齊係要咁，我一早講咗架喎。」

「咩都阿欣阿欣，如果你真係咁鍾意佢你就唔會有第二個喇！」我失控地大叫，路上嘅行人都向我地注視、側目。

「你發咩癲呀。」佢細細聲咁講：「唔好係條街到嘈，我地行咗先。」佢試圖拉起我隻手繼續向前行。

「我對你係咪真係咁唔重要，你只會在意阿欣嘅感受？」我揈開佢隻手，倔強地講，不斷抑壓眼入面嘅淚水想流出嚟嘅感覺。

「我只可以話，我唔會為咗你犧牲我同佢嘅一切。」佢認真地同我講：「如果你真係接受唔到，咁就算。」

本來我發難只係想佢氹多我兩句，結果換嚟係最無情嘅真心話。

我終於忍唔住喊咗出嚟，我知道我其實無資格發任何脾氣，但係此刻我只係覺得自己比起任何人更加可憐。

我係一個明知故犯、破壞人感情嘅第三者。

但我居然係條街到對住佢吵吵嚷嚷，試圖乞求一啲自己想聽到嘅安慰。

呢件事未免太過本末倒置。

呢種難受根本就係我偷戀所換返嚟嘅代價。

我為咗令到Kyle有朝有日會選擇同阿欣分手，再同我一齊，我不惜付出所有嘢去搏取佢嘅愛。

「我好想要…」我用腳挑逗正係床上面用macbook上緊網嘅Kyle。

「唔好喇，我今日好攰呀。」佢打咗個呵欠：「今晚乖乖地瞓覺好無？」

之後我不發一言，就咁掀開張被，幫佢套弄咗幾下之後就將佢嘅異物塞入口中。

由於無任何前戲，佢嘅下體此刻軟弱無力，完全不在狀態之中。

為咗盡快令佢有性慾，我不停地上下吸吮，另一隻手係佢睪丸處輕輕搔動幾下，再由睪丸最底部舔到上龜頭最頂。

「啊…唔好搞我喇…好敏感呀…屌…」佢一路叫唔好，一路對此刻嘅快感表示讚歎。

然後我加快口部係佢下體出入嘅速度，不時用舌尖係龜頭上打圈，佢嘅異物好快已經起死回生、生氣勃勃。

「叫咗你唔好搞，死都要整我，好想要咩？」佢忍唔住一野打落我屁股之上。「啪！」一聲巨聲係房入面迴盪，皮膚上嘅痛楚令我嘅慾望更加濃烈，此刻只係想佢盡快進入我身體之中。

我咩都無講，將成個人靠向佢身體，一邊舔佢頸上面嘅肌膚，一邊環抱住佢嘅頸部，係佢耳邊輕輕吹氣。

Kyle終於忍唔住我嘅誘惑，將成個人壓向我；出面嘅月光打入房間後，我地嘅影子都因而被投射係白色嘅牆上面。

呢個係一個好美麗嘅畫面。

我同Kyle嘅剪影彷似一套影畫戲，此刻就正在宿舍嘅房間入面上映。

我其實從來都唔鍾意口交，因為異物塞入口之後有機會頂到入喉嚨，呢種感覺絕對會觸動到我想作嘔嘅神經。

不過無論我本來幾討厭口交都好，為咗Kyle我都係會做。

因為我知道佢鍾意人地為佢口交。

特別係佢口中，佢成日都話阿欣口技好差。

「你真係含得舒服好多。」佢曾經咁樣講過。

因此，我係佢面前放盪嘅一面，都係為咗令佢更加需要我。

最起碼係床上面最親密嘅時候，佢享受同我多過阿欣。

咁樣最少我都有一樣野係比阿欣優勝。

Kyle：00:37 你今晚唔好過嚟喇。

我：00:38 點解呀

Kyle：00:40 阿欣話要同我facetime，我甩唔到身。

我：00:41 咁你地傾完我先嚟囉。

之後成晚佢就消失得無影無踪。

我地嘅關係維持咗一個sem，而呢種情況其實都唔係第一次，每次呢段空窗期我都會好想離開呢段關係。

我會好理智向自己分析呢一切其實到最後都只會係徒勞無功，Kyle點都唔會為我而同阿欣分手。

我只係個可有可無嘅過人，只要我一聲話走，佢亦唔會挽留。

不過當佢事後再搵返我，我又會好似個磁石咁比佢吸返去。

呢種輪迴循環不息地發生咗足足一整個學期。

後來，阿欣因為要去exchange，佢地因為距離嘅關係，都正式分咗手。

正當我以為自己可以真正咁得到Kyle之際，我發現佢電話入面同一個叫Zoe嘅女仔日日都whatsapp。

而且講嘅說話都唔係一般朋友嘅閒談咁簡單。

Zoe : 04:21 點解你咁瞓都唔瞓嘅

Kyle：04:21 因為同緊你傾，我唔捨得瞓。

當晚我瞓係Kyle隔離，偷睇哂Kyle同Zoe嘅對話。

Zoe係隔離hall嘅呵挑。

我係Kyle隔離瞓埋最後一晚，第二日咩都無講，係佢起身之前就靜靜地走咗。

我Block哂所有可以同佢聯絡到嘅途徑，一下子就切斷咗我同佢嘅關係。

當你點樣得到愛情，你都會點樣失去愛情。

呢句說話此刻對我而言簡直係警世通言，當我以為我可以係阿欣手上得到Kyle，其實我已經變成咗另一個阿欣。

估唔到最後我同佢分開嘅原因並唔係我頂唔順呢種偷偷摸摸嘅關係，而係被我自己自身嘅角色所迫走；

第三者永遠都只係第三者。

「你同Kyle點呀？」好耐無聯絡嘅芯宜約我出去食飯，我將同Kyle之後嘅事話哂比佢聽。

「經歷完呢次之後，你就唔會想再陷入呢啲關係。」佢若有所思咁講：「因為你試過有幾痛苦，你永遠都唔會想再試多次。」

我低頭凝望住電話入面同Kyle影過嘅所有相，我終於捨得㩒「全部刪除」嘅選項。

我諗將全部回憶清空，係我對呢段關係可以做嘅最後一件事。

呢段黑歷史亦會成為我心裡面永遠嘅秘密。

－完－

聽晚有新故喇
鍾意比個正皮我，留個名話我聽又得，因為我全部都會睇
多謝大家

從頭抹掉你 從頭刪掉你

到依家都仲未del同ex啲相
4個月了

波
呢個故好撚sad

呢篇好正

仲要比較嗰下先係最賤

居然鍾意
我本來覺得寫得好差，諗緊出唔出好

絲打
我有追你之前個故呀，借咗你個故名嚟用，唔好意思

呢句野真係好中

我都有睇

好鐘意呢個故 見到半個以前嘅自己

可能我覺得其他唔夠甜
呢篇再少啲甜我又覺得唔甜得好有feel

好好睇

個個都知要放手，個個都識放手咩

偷返嚟嘅嘢從來都唔係屬於你嘅 做人第三者真係傻得很
繼續出文啊絲打 支持支持

我覺得收尾有啲急
但寫甜個度我覺得好sad種感覺好到肉

我覺得係《繼續》入面最好睇

好鬼sad

agger

真係好好睇

明知自己係後備，做正選機會好微，點解仲要痴埋去？ 女人呢刻諗緊乜

支持支持
樓主 你寫d野好好睇啊
要休息多d啊 唔好掛住寫故！

依篇好正咼
剃人頭者, 人亦剃其頭

屌 個心好UP
又覺得女主角好弱智正臭閪

曾經都同主角一樣 比人冷淡完 但當佢搵翻你 就好似磁鐵咁比佢吸翻翻去
但最緊要都係犯賤完識得抽身出翻嚟

辛苦哂樓主 咁忙都咁勤力日日出故 加油啊！！！

Kyle 幾賤

三角誌

所以覺得寫得唔好
不過大家鍾意就好了

所有野都係自作多情⋯

居然，評價高過上一個

下個她 不過接替我當天那位置 情外情轉了對象別要太驚訝

多謝支持
我希望keep到每日出文，但出唔到都會講聲，放心

啱，因果啊

你d故好正 睇故已經變左晚晚訓前嘅活動

C打幾歲？

我3年都未del

好正

出軌嗰個永遠都係賤人
做第三者嘅就係太蠢
以為自己有能力去改變一個人
用盡方法去留住一個人
浪費咗好多時間 心機
最後先發現其實本性難移
佢根本唔會為咗你放棄成個森林

del咗相唔代表放得低
我散左到依家差唔多4年無拍過拖亦唔想拍拖
當初我用左成年幾兩年先放得低
但ex已經換左2次畫鳥
呢2年個人得閒啲先諗通左
自己對於愛情仲有好多唔成熟嘅地方
所以keep住單身係唔想害到下一個人

認同
我都係放唔低，所以唔想害到下一但人

我又唔係放唔低驚害到人
反而係驚自己唔能夠對段感情負足夠責任
因為上段感情散係因為我愛自己多過佢
我未改到呢樣野就廢事重道覆轍啦

其實女主似想搶人男朋友多過鍾意佢

呢篇正呀

一路睇 成個腦入面都係無人之境 有一幕直頭好似：「月亮總不肯照亮情慾深處那道背影」

無事呀！謝謝你喜歡呀～

我愛佢多過愛自己
有時開返啲相出嚟睇 好自虐地但求心up下回憶下
好掛住佢

榮幸，多謝

嘻，多謝支持

有留意我嘅描述都會見到佢心態係有啲問題

呢個故個主題曲就係無人之境

其實第三者呢個角色係有份悲哀係到

睇完真係好有感觸 發覺住hall扑野真係好容易 同埋知道一樣野 就係即使扑左野都唔代表會一齊
住hall日日都見 好自然有感情 仲要成日出雙入對咁
但其實佢要既唔係你 佢只係想搵人解決佢既性需要
而你只係佢其中一個戰績 到你開始抽唔到身沉左船
佢就會同你講佢對你已經冇以前種感覺 已經唔愛你
佢亦可以即刻對你好絕 原因只係佢食厭左你
最後大家都冇一齊到 只係一個肉便器

住過就知呢啲故事真係有好多

btw 呢2日真係有啲忙，聽晚要停一晚
星期日先再出到文，真係唔好意思大家

一直都冇留言。
雖然冇經歷過但你睇完宜篇感覺好真實。
係結尾太突然，不過已經好好！
加油！

好貼地

好想住番hall

live左

成個大學生涯冇住過hall冇去過ocamp真係好失敗
日日喺屋企發呆 屌 我真係好毒

所以冇拍，我都係單身狗

係呀咁到底係邊間

樓豬上面講左

呢篇真心正，好有feel，但kyle點解可以咁仆街，女主又咁傻，好彩佢識抽身。

happy weekends

下個故個結尾會用心啲寫，多謝你

好撚忙
唔係出去玩

忙完就更加要去玩下喇

我聽日日頭出俾大家，無時間玩
啱啱忙完食個飯夜晚又要繼續忙

Ok live!

你索性星期日放埋假啦，唔駛搞到自己壓力咁大㗎喎
你搞到自己怕咗寫故時我哋仲慘

伯母你好，我係米缸

其實好多結局都唔係sad end 對主角嚟講反而係一種解脫

其實唔係話好大壓力嘅，不過呢排有啲忙多野搞先咁 寫唔切
盡量keep一日一文，唔係驚大家會唔睇

回頭望返就知係最好嘅決定

貼地貼到有啲驚，雖然唔係每一句同每一個心態都好中自己，但總有幾句中到入心入肺。呢啲故事係現實生活裡面每一刻都發生緊，每間U，每個hall，都重重複複咁上演緊大同小異嘅情節。係最情難自禁嘅年紀住係一個感情嘅培養皿裡面，好似就將所有不為常人所理解嘅複雜情感合理化。睇咗好耐都冇留過言，到呢個故真係忍唔住。樓主犀利，加油呀，支持你。

日日都會入來睇下絲打出文未 已正皮支持

多謝你咁大段留言
你講得好啱，所以我先想寫出嚟
多謝你支持

今日要停一日啦唔好意思
聽日再入嚟睇

今晚去飲野所以今晚唔出文都冇問題
聽日好準時出啦

我今晚返去就打文

期待新故😛

老老豆豆有冇多啲3p甚至幾p貨
或者有冇啲故係威脅個男/女要扑野

遲左睇《繼續》篇 用兩日時間追番呢2個post
以為今日有得live添～
不過做野要緊 樓主我會等你

人住hall我住hall
人哋就扑嘢 我就

由第一個po睇到依家 專登開ac比正評樓主

等你 由第一個post追到依家

入嚟睇呢個故已經變左臨訓前嘅活動
心郁郁想住hall
btw樓主加油 個故好貼地

多謝你咁有心機追
聽日瞓醒出文

嘩，有心，多謝你

住下hall係幾開心
唔係只係感情生活，你有機會識到陪你成個u life嘅好朋友 你會好感激自己住咗先會識到佢

由最初追到宜家，最近呢幾個故唔講仲說以為我親身寫照，呢啲真心係hall既寫照，樓主加油，等你既新故

我超鐘意呢個故，再睇番個故同呢一句就好似不斷提醒我係時候抽身......

而且唔del相都唔代表放唔低
同ex分手兩年冇del過相
佢就半年後同左另一個一齊直到而家
冇del相既打算 有時望返啲相會懷念咁開心既日子
但完全冇hard feeling
做到咁淡然我諗先係最好既結局

一陣出文
今日開新故，俾個頭大家

由7月post追到live 真係好好睇

《七、一枝煙的時間》

每晚我都會企係呢個位食煙。

每晚我都會見到佢。

一個好似有一層霧灰濃罩住佢既女仔。

佢唔係話好靚，有一頭短髮，成日著闊腳褲同白色布鞋。

我無見過佢笑，佢額際間總係帶住一絲絲愁緒。

佢每呼一下煙圈，就好似將佢啲心事噴緊出黎咁，但永遠都揮之不散，有一層灰灰沉沉既霧係佢面前。

我諗我由十月開始見到佢直到而家都有三個月，我唔知佢認唔認得我，但係我就一定認得佢。

因為佢永遠都係一個人；食一枝煙就走。

呢晚，我又見到佢企係到食煙，但係佢點極都點唔著個火。
我猶豫咗一陣，最尾都係行咗過去，遞咗個火機比佢。

「啊？唔該哂。」呢次係我第一次見到佢笑。

「唔洗客氣喎，你呢個hall架？」我指一指我身後既宿舍。

「係呀，我十八樓既。」佢微微一笑，之後吸咗一啖煙。

「未見過你既，我都係喎。」我真係從來未喺hall見過呢個女仔，除咗係呢個食煙位之外。

「可能我成日夜返啦，我又摺，唔係成日出房。」

傾到佢枝煙差唔多燒完之後，我先醒起我唔記得問佢叫咩名。

「係喎講咗咁耐，你叫咩名？」我知好老土但係一定要問。

「我叫Vivian。」佢講完之後就掉咗個煙頭落地下，仲踩咗兩下。

「好喇我上去先啦，有機會再傾，唔該哂你個火。」佢一如以往咁食完一枝煙就走，我望住佢行入去hall既背影，心入面默默咁讀咗佢個名一次：Vivian。

經過呢晚之後，我地每逢夜晚就會見面、一齊食煙。

「點解你成日咁夜返黎嘅。」有次我問佢。

「因為我返工個到收得夜，所以咪成日咁晏囉。」

「咁慘，返咩收咁夜呀？」

「餐廳呀，閂鋪之後仲要執頭執尾，返到黎差唔多啦。」佢講完就噴咗一團煙出黎。

「做餐廳好辛苦架喎。」大學生返part-time多數都係做補習，退而求次之選都係sales之類嘅工種，做餐廳嘅人少之有少，女仔就更加少見，因為真係好辛苦。

「餐廳人工高啲呀嘛，我以前都返過sales既，但係人工太低啦，我寧願辛苦啲搵多啲。」佢微笑咁講。

「你好等錢洗咩？」我又問。

「住hall咁多開支，唔搵多少少邊到夠洗呀。」

「都係嘅。」

自此識咗佢之後，我先知佢係住我斜對面房。

又會成個sem都無見過，真係奇怪。

有次我深夜時分落去食煙，但係唔見Vivian嘅踪影。

今晚我比平時夜咗落黎，我諗佢已經一早食完煙返咗房。

我食咗兩枝煙就準備轉身走；呢個時候有人落的士，個女仔一頭凌亂，仲好大陣酒除。

「Vivian？」到佢行黎我面前，我先認得係佢。

佢似乎飲咗好多。佢滿面通紅，整個身體酒氣瀰漫；而且眼神空洞，我都唔知佢呢刻係咪清醒。

「咦，阿正？hi。」佢一定係醉咗。因為佢把聲比平時高咗八度；佢舉起隻手想同我揮手，但郁得好慢，此刻就好似慢鏡播放緊咁。

「你無野呀嘛，飲咗好多呀？」我見佢個身搖搖欲墮咁就即刻扶住佢。

「唔係呀，我OK，哈哈。」佢講完之後自己係到笑，個身依然係搖擺不定。

「痴線，你醉啦，我送你返房啦。」我將佢隻手搭落我個身到，之後捉實佢個膊頭行。

「唔行呀，我要食煙呀。」佢把聲依然係好嗲，甚至可以話係溫柔；比起佢平時個把磁性啲既聲音，而家聽落多咗份女性既韻味。

「好好好，陪你食。」我一手扶住佢個身；另一隻手就拎咗包煙出黎。
「我幫你點呀。」佢好開心咁用火機幫我點煙，之後佢自己都點咗一枝。

「做咩飲到咁醉呀，你唔開心呀？」女仔飲酒多數都係為男人，睇我啲女仔friend平時都係咁。

「你都傻既，我不知幾開心呀，你睇下我自己搭到的士返黎，幾叻呀。我靠自己都得架。」佢一路講一路闔埋對眼，個樣好傻，我忍唔住笑咗出黎。

「笑咩呀你，唔準笑我呀。」佢打咗我一下。

「係啦係啦，叻女啦。快啲食埋枝煙上返去好無？好凍呀呢到。」一月份既天氣正值嚴冬，特別係深夜時分，比起日間更加寒風刺骨。

「你想唔想聽我講故仔呀？」佢突然間咁講。

「講咩故仔呀，上返去先講啦好無。」

「你比一枝煙既時間我呀，我好快講完架咋。」佢又拎多枝煙出黎點，我攔都攔唔住。

「好啦，咁你講啦。」

「你有無試過好想做一件事，但係你屋企人唔支持你？」佢神色凝重地問我。

「又無喎，我好似由細到大都無咩特別好想做，又無咩佢地特別唔比我做。」我好認真咁諗，但係又真係諗唔到有咩值得我去做、又或者我好想做。

「我阿爸阿媽只係想我好好地讀書，根本無諗過我鍾意啲咩。」佢好不忿咁吸咗一口煙，隨即又呼返出嚟，此刻佢好似比我更加清醒。

「咁如果你真係有件事好想做，你會唔會唔理你屋企人嘅意見，繼續堅持自己？」

「會。」佢毫不猶豫咁答。

「咁咪得囉。你願意繼續，無人阻止到你架，即使係你屋企人都好。」

我講完呢句之後，佢好似呆咗咁，成個人放空咗。

「黎啦，講完故仔返上去喇好無呀？」我試圖問佢。

「好呀，你扶我呀，我無力喇。」佢嘅雙目依舊係無焦點地凝望住前方，四肢彷彿想向下墜咁，我要用身體嘅力拓住佢成個人。

之後我送咗佢返房，而佢roommate一早訓咗覺，我好小心翼翼咁放低咗佢係床，幫佢除咗佢對鞋我就返自己房。

呢個女仔雖然稱唔上叫靚，不過有種好吸引我既氣質。

我：13:21 你有無事呀？

第二日一瞓醒，我就whatsapp佢。

Vivian：13:40 有啲頭痛，我諗琴晚飲太多啦。

Vivian：13:40 多謝你琴晚送我返房呀。我有無做啲咩失禮既野？

我：13:41 無呀，不過你講咗個故仔比我聽囉。

Vivian：13:42 吓？我講咗啲咩呀？

我：13:43 你話我知有關你夢想嘅事。

Vivian好驚訝自己同咗我講。

我：13:48 不過你無話我聽你好想做嘅野到底係咩。

當時Vivian答咗句：你陪我食粥就話比你聽。

於是，我同佢就約咗食第一餐飯。

呢次亦係我地第一次係食煙以外既地方見面。

睇下今晚凌晨出唔出到，出唔到就聽日繼續
今晚出唔到晏啲會講聲

從來都冇女問我借火機

可能你太靚仔，唔敢問
同埋係男主角主動借喎

今集好似叫借火夾過叫一支煙的時間

頭開得好靚 好吸引

有夢想嘅女仔

算啦，由佢，啲名唔重要

呢個開頭好似見過咁既

無理由吖，我無出過喎
除非文有相似喇

可能係講緊阿正得一枝煙時間

一支煙時間真係好短 唔會係段關係得一支煙時間掛

差啲以為係鬼故

唉，又似鬼故
唔係咁架

btw 今晚應該要凌晨2-3點個啲鐘數先出到文，抱歉

咁快就追到live

等你啊樓主

呢篇真係非常正 非常警世之如 個結尾亦好入心入肺 好中意呢個故
我亦諗起個我曾經辜負過既女仔 可能就係因為咁 我更加身同感受

feel到新故應該會同呢首歌好夾

次次都夜媽媽先見到條女 同層都未見過

未㩒條link都估到係呢首

食煙邂逅真係有d另類嘅浪漫
Btw好多人講過都要講，樓主咪再食咁多煙啦

點解有預感個ending會好sad

正

放心，人嚟嘅

無食喇

覺得似曾相識可能因為似小曼陳浩然

岩岩睇完Kyle個故 好撚sad
我都想好似女主角咁決絕

發現自己做緊Kyle個故既女主角

似Dear Jane 某首歌mv

Sorry，無聽開佢啲歌，唔知咩mv

最鐘意樓主份人有交帶

由上一個故追到呢一個 同自己以前住呵經歷嘅真係好似

Dear Jane 哪裡只得我共你?

輕輕一推
今晚等你哦樓主～

聽朝番工睇
樓主寫故還寫故
記得要訓啊

Dear Jane 三部曲

我食完嘢返去出

有心有心

輕輕一推

等緊樓主出故

呢種偶遇感覺好夢幻
好想試下

+1

+2

+3

於是，我同佢就約咗食第一餐飯。

呢次亦係我地第一次係食煙以外既地方見面。

「我琴晚講咗啲咩？」佢對住碗熱勝勝嘅粥吹氣，然後眨眨眼咁望住我。

「無呀，大概就係你屋企人唔支持你想做嘅事，然後你問我應唔應該堅持咁樣囉。」我搔搔頭咁講。

「哦，即係無講好多喇。」佢鬆一口氣，然後再講：「唔好意思呀，我飲多咗少少，應該好失態。」

「唔緊要，你都無做啲咩啫。」我追問：「咁到底你話好想做嘅事係咩事？」

「唉，唔好講喇，講出嚟你一定會笑我。」佢揚一揚手，腼腆咁講：「因為個個都話我個樣唔似。」

「咁你講咗先喇，都唔知個樣野係咩。」

「我想做作家。」

「吓？」

「嗱，話咗架喇。實覺得我個樣唔似識寫野，係咪？」佢一臉氣忿咁講。

「喂，咁你又唔好嬲住先。純粹有啲意外啫。」我即刻打個圓場。

Vivian一頭清爽短髮，加埋佢平日嘅打扮，其實望落都似係一個文青；不過衣著文青又唔等於佢真係文青，好多所謂文青其實都係一個文盲，連好基本嘅正字都打得唔好，牙嚟牙去咁睇到人頭昏腦漲。

所以佢話佢想做作家，我真係打咗個突。

「雖然我個樣唔似，但係我真係好鍾意寫野架。」佢一臉認真咁講：「講咗咁耐，你好似唔知我讀咩科架可？」

「又好似真係。我讀account囉，你好似唔係讀商科？」我呢個時候先再仔細打量佢，我都講唔出佢似係讀咩科嘅人，反正唔會係我個科。

「我讀歷史架。」佢正色咁講。

「吓？歷史？唔係掛。」我愕然地講：「歷史喎？悶到仆街架喎。」

「係呀，個個都話我唔似。」Vivian淡然咁講：「雖然歷史唔係我最鍾意嘅科，但係我覺得讀呢科都學到好多野呀，講真。」

「你鍾意寫野點解唔讀中文？」我問佢。

「讀中文仲有好多其他範疇要涉獵，好似古漢語、文獻學、古音學個啲好悶嘅科目，我對呢啲無興趣，唔想讀中文變成討厭中文，所以我寧願自己學。」佢興奮地同我講：「我自己又可以選擇睇我鍾意嘅書、寫我鍾意嘅野，想學野咪自己去sit堂囉。」

「咁你會睇咩書？」

「以前多數係睇小說同散文，細細個阿爺比咗本《傾城之戀》我之後就好鍾意睇書，所以我成個書架都係書。」佢再講：「近期有朋友介紹咗啲哲學書比我，我都覺得幾有趣。」

「咁歷史呢？點解你會讀歷史？」我好似一個記者咁不停發問，但我係由心而發地想知道有關呢一切。

「一開始係因為中學讀過，對歷史都幾有興趣，好似聽下故仔就可以去考試，所以就入咗嚟囉。不過後來發現歷史、文學同哲學其實係環環相扣，係歷史上面學到嘅野唔多唔少都幫到我寫野，所以我都唔介意讀落去。」

「你話你屋企人唔支持你想做嘅事，就係寫作？」我拉返去最原始嘅話題。

「無錯。」佢一臉無奈咁講：「佢地本來都對我讀歷史無咩異議，因為覺得我grad咗之後可以教書。不過我根本唔會教書。」

「你完全無興趣教書？」

「我係覺得自己無本事亦都無能力教。」佢搖搖頭：「誤人子弟嘅事我唔會做，寫野就唔同，我只需要對讀者負責任，我有權選擇傳遞咩信息比佢地；但身為老師的話我無得揀。」

「既然你目標明確，咁就去做囉。」我同佢講：「有機會嘅話，我都想睇下你寫嘅嘢。」

「你想睇啊？」佢雙眼發光咁望住我。

「係呀。」我笑住咁講：「俾我做下你讀者囉，我話你知好無睇。不過我唔係專業架，平時都係睇下連登講故台啲故架咋。」

「夠架喇，有人肯睇已經好好。」佢笑得好開心咁講：「多謝你呀。」

「但你返工返到咁夜，有時間寫咩？」

「無架，咪收工返到房打囉，所以成日唔夠瞓、好攰咁囉，你望下我幾殘。」佢指住自己個黑眼圈：「有時幾羨慕大學入面啲唔洗返pt養自己嘅人，有好多時間出去玩啊、做自己想做嘅事，而我就只係半夜係到苟且偷生地寫作，我嘅娛樂就係寫文。」

「你屋企人無俾錢你？」雖然我已經Year3，不過屋企都仲有俾少少錢我做生活費。

「十八歲之後我無問過屋企人攞錢啦。」佢苦笑一下：「佢地話我寫嘢無用、無前途，得閒返下工好過，我唯有返工同寫嘢一齊做。」

「聽見你都覺得辛苦。」

「睇到自己寫完嘅嘢，就會覺得辛苦係抵嘅。」佢滿足地講。

呢刻嘅Vivian頭頂就彷似有個光環咁，有理想嘅女仔比起普通嘅花瓶靚女更加值得欣賞。

呢日之後，Vivian周不時就拎住部電腦走嚟我房搵我。

「喂，我寫咗首詩啊。」佢打開電腦：「琴晚食煙個時突然有感而發，你望下。」

蕭景黯然目無雲
漆空霧灰嘆緒沉
浮生若夢獨誦吟
詩書悸動緬故人

其實身為一個商科人，我嘅中文知識去到中六已經停止增長，而且我對詩嘅認知都衹有床前明月光，疑是地上霜嘅程度，我連地上霜嘅霜指啲咩都唔明解，我更加睇唔明Vivian呢首詩想表達啲咩。

我淨係知有雲呀有霧、吟下詩又懷緬下咁囉。

不過老實講，就咁隊俾我睇唔講係出自佢手筆，我會以為係一首普通嘅古詩，所以我覺得佢好勁。

「寫得好好呀，好勁呀你。」我真係睇唔明，唯有咁樣答佢。

「咁敷𧗠架你，有無咩意見呀？會唔會好陳腔濫調？」Vivian再問。

「同李白有得揮，真心。」我毫不猶豫地點點頭。

「唉，咪痴線喇。」佢篤咗我個頭一下，之後又係到講佢寫呢首詩嘅靈感，我好似返去中學聽緊中文老師解詩俾我聽咁。

不過居然一啲都唔覺得沉悶，反而好樂在其中。

「喂，你聽我講呢啲，會唔會悶親你呀？」佢突然好似係夢中驚醒咁:「我一直講，無諗過你呢啲商科仔應該唔會明。」

「老實講，明又真係唔係好明。」我坦白地講：「不過我當學新嘢囉，我個人最鍾意接觸新事物。」

佢好滿意咁笑咗笑，然後又繼續話我聽平時佢啲構思係點樣嚟、睇咩書學寫嘢之類。

聽下聽下，我居然因爲佢開始睇書。

今日係咁多先喇，多謝大家等到咁夜
聽晚再出，好眼瞓

好好彩一入黎就咁啱有文出
睇完可以訓啦樓主早抖

晚安了

突然又有新文

早抖

Vivian唔會就係樓主掛

唔寫自己喇，無嘢好寫

蕭景黯然目無雲
漆空霧灰嘆緒沉
浮生若夢獨誦吟
詩書悸動緬故人

樓豬首段運用蕭景黯然目無雲來比喻vivian的心情態，蕭景多為慘情，黯然目無雲，在疑慮的時候，眼裡看到的卻十分清晰

第二段，漆空霧灰嘆緒沉，vivian抽煙的時候，在夜裡，她每噴出的灰煙都夾雜著低落的情緒

第三段，浮生若夢獨誦吟，vivian最近也有接觸哲學，此為道家哲學，把人生當作短暫虛幻的夢境，獨自吟誦，沉醉於自己的夢幻世界，也有可能回憶世界之中

末段則交代了vivian的行為舉止說明，詩書悸動緬故人，以作詩寫書，成為作家，可以使自己對於當年的ex有緬懷之用，激動得無比

打完都想鑽落地底，應該錯到七彩
翻8半訓唔著的小讀者留名

Btw我愛樓豬

劇情性重左
岩我口味

句句最尾都係陽平聲，好似唔係咁好。如果第三句用返仄聲會好讀啲

利申：冇學過，純鳩噏

竟然有人解詩, 請受小弟一拜

利申: 文盲

好強，幫我解埋
btw 大家點解解讀都得，點綴嚟，重點係劇情

真心，無跟平仄寫，勁鳩
多謝意見

大家千祈唔好focus落首詩到
非專業，抒下情架咋，寫嘅時候無跟過格律

睇到首詩就自動波開始調平仄
睇黎樓主有學過寫格律詩喎

鳩作都作得咁好

如果有啲寫開格律詩嘅入嚟見到應該會笑死
唔算有學過，其實不嬲唔寫呢啲，係前排有個朋友叫我試下，就試下亂嚟啦

呢段覺得特別正
忽然覺得女主嘅真本色出左黎😂

邊有咁多人識睇

寫幾隻深字, 睇唔明嘅詞語, 已經夠呃我呢D文盲

啱feel就得喇
利申文盲

我知呀，所以我咪出嚟呃飯食囉

呢句真係好應👍🏻

自己都試過

我諗起幾年前打機溝咗條女, 然後條女打機俾人溝撚走咗

Really so sad

今晚8點出文

Agger 第三句有少少唔順

樓主我
追緊呢個故嘅同時
啱啱係紙言到追完404 sad到死
見你話無再食煙 希望你放底咗啦

真係放低咗，而家無事過得好好

唉

做咩唉呀 我出咗文啦喎

「誤人子弟嘅事我唔會做，寫野就唔同，我只需要對讀者負責任，我有權選擇傳遞咩信息比佢地；但身為老師的話我無得揀。」
－－－－－－－－－－－－－
觀點角度姐，利申中學教音樂。

啊，同埋我收到好多投稿
其實有啲故事性好豐富但我未諗到點寫
我全部睇哂架，多謝你地俾橋我

其實我好憎食煙既人
尤其係食煙既女仔

咁你隨便憎下主角啦，唔關我事架

我一陣7點半就出文，大家話好無

好
新讀者留名

返住工睇

食煙呢件每晚嘅例行公事令我地唔需要刻意約都有個見面嘅理由，不過無論點都好，佢都只會食一枝咁大把。

「喂，其實點解你要食煙嘅，你又食咁少。」我點起咗枝煙之後，將個火機遞向佢。

「無呀，如果我話食煙有助我寫嘢，你信唔信？」佢接住咗個火機、點火，然後深深地吸咗一啖煙：「我每次食完煙就有靈感。」

「咁搞笑？唔食就寫唔出架喇？」

「又唔係嘅，不過我習慣咗靠尼古丁幫我思考，呢個係其中一個途徑。」繼而佢又呼咗個煙圈出嚟：「好多作家都又煙又酒，雖然唔係必然，但係至少我睇嘅作家有唔少都係咁樣。」

「其實你地係咪好痛苦？」我怕佢唔明，所以補充多句：「我意思係你地要靠呢啲嘢去寫作，係咪本身有咩唔開心。」

佢靜咗落嚟，思考咗一陣，再緩緩地開口：「人生本來就係充滿痛苦架喇。反而我要慶幸有呢啲感覺，我先有情感寫到文字。開心就係得開心兩隻字，但悲傷、痛苦係千言萬語都形容唔完。」

「咁樣講好似有啲病態，不過我好沉溺係呢種痛苦嘅感覺入面。」佢再講。

「點解？」

「因為咁樣我先覺得自己存在緊。」

對比起我之前識嘅每一個女仔，Vivian講嘅每一字每一句都好似訓詁咁，雖然稱唔上係咩驚天動地嘅名言金句，卻深深地打入我腦海入面。

可能係好少同人傾呢種算係比較認真同沉重嘅話題，我覺得好有趣。

對比起呢排有咩韓劇好睇、邊到開咗食紫薯芝士嘅餐廳，我比較樂意聽Vivian講佢嘅事。

呢種有營養嘅對話同交流比起大學任何一課lecture更加有意義。

「寫嘢還寫嘢，煙都係唔係食咁多好啲，對身體唔好。」我將枝煙掉係地下踩熄佢：「不如我地試下一齊戒煙囉。」

「哈哈，唔好玩啦，你自己食住煙叫我戒煙？」佢大笑。

「我講真架，一齊戒咗佢。」我望住佢講：「我地一齊食少啲，之後摵甩佢，好無？」

「習慣好難改架喎。」佢諗咗陣：「盡量試下喇，你食到少啲先講，我就一日一枝架啫。」

「好呀。」

於是，我同佢就開始咗呢個共同嘅約定。

為咗令我地都可以順利戒煙，我地嘗試搵其他事去打發想食煙嘅時間。

「平時你除咗睇書，仲有無其他鍾意做嘅事？」當晚Vivian嘅roommate唔係房，我就去咗佢房到hea。

佢間房無太多嘅裝飾，除咗牆上面有一張《春光泎泄》嘅海報之外，就無多餘嘅添置。反而係書架上面有密密麻麻嘅書，主要係中文書為主，而啲作家名大多都係我無見過嘅。

「你覺唔覺得，有故事性嘅嘢特別引人入勝？」佢答我。

「例如？」

「例如你聽一首歌，你鍾意聽可能會因為佢個旋律吸引你而聽；又或者因為果個歌手把聲好聽而去聽；而我首先會留意嘅係歌詞。」佢打開部電腦：「如果首詞寫得好，對我嚟講故事性好高，即使果首歌未必係最熱門最流行嘅歌，我都會百聽不厭，因為我會反覆咀嚼啲歌詞。」

然後佢開咗首《尼古丁》出嚟。

係Eason版本唔係陳冠希。

「我唔知你有無聽過，不過我覺得啲詞寫得好入肉、比喻得好好；所以我覺得首歌好好聽。」

電腦開始播呢首歌，我第一次咁仔細地聆聽入面每一句歌詞。

誰人叫我出生入死 也來幽會
沿途寸寸慢慢成灰 心肺就只受你支配
一呼一吸既快樂又愚昧

無止境 從熱吻中火拼
沉迷你至知大局已定
原本應該一早戒了 還是不捨得我的尼古丁
多麼致命 絕症

我諗好多人聽歌都會有睇歌詞嘅習慣，我都唔例外；不過以歌詞作為果首歌係咪一首好歌嘅準則，我就真係第一次聽。

「所以你平時唔睇書就係聽歌睇詞？」我不禁笑咗出嚟。

「係呀，我好鍾意鑽研啲詞人寫嘅嘢有咩意義，咁樣好有趣。」佢打開咗一個文件夾，入面係一個個word檔，上面有唔同嘅歌名：「咁樣好似好無聊，不過我得閒個陣就會寫少少歌詞分析咁；當學野又好，自己鳩嗡滿足下我嘅慾望又好，我覺得咁樣做好治癒。」

「其實你都幾犀利，無人迫都堅持到做自己鍾意嘅嘢。」我係真心真意地佩服佢。

「無嘅，做完開心咪做囉，都係興趣嚟，一啲都唔專業。」佢笑住咁擺手：「我都唔敢同人講呢啲嘢，我怕比人笑。」

「有咩好笑，我覺得你好叻，真心。」我拍一拍佢膊頭：「加油，我等睇你出書架。」

「出到先算喇，我文筆又唔係特別好。」

當晚佢向我介紹咗好多唔同類型嘅歌，有啲係文筆細膩；有啲就係感情真摯；反正我突然覺得自己好似跟咗個中文老師學野咁。

我地每晚嘅活動由食煙變成文學活動，對我嚟講都係一個頗大嘅轉變。

因為我之前好少睇書嘅人，就算睇都只會係為咗功課而睇，唔係發自內心咁想睇一本書。

「屌，呢排唔見你係出面食煙嘅？」同hall嘅Jason有日係lobby撞到我，即刻拉咗我出去食煙。

「我戒緊煙。」

「嘩，溝女呀？你都學人戒煙？」佢打量我：「定你生cancer呀？」

「屌，你就生cancer。」我再講：「唔想食囉，得唔得呀？」

「得，健康囉。」佢補多句：「肯定係為咗女。」

我心裡面都唔知道自己點解當初會提出同Vivian一齊戒煙呢個決定，不過兩個人一齊戒掉一個共同嘅習慣，係我呢個文盲眼中的確係有少少浪漫。

－－－－－－－－－

「天文台話今晚得七度咋喎。」我望一望電話，對住係床上面嘅Vivian講。

「唔怪得閂哂窗都咁凍喇。」佢拉高咗張被，只係露咗個頭同一雙手出嚟放係電腦上面打字。

「你又寫緊嘢？」我行近去Vivian嘅身旁，係佢床邊坐低：「今次寫咩呀？」

「今日聽個朋友講咗個故事，想幫佢寫出嚟。」佢定眼無離開過電腦：「比少時間我寫，如果你怕悶你可以返房先架，我一陣寫完先搵你。」

「唔緊要，你寫呀，我聽下歌先。」之後我打開咗自己部電腦，又開始播《尼古丁》呢首歌。

「咦，你有聽啊？」佢望一望我，又望返電腦：「都話正架喇，無介紹錯呀呢。」

「係囉，唔知點解好似聽上癮咁。」我意味深長咁講：「就好似啲歌詞咁講。」

「邊句歌詞呀？」佢微微一側個頭，望住我講。

沿途寸寸慢慢成灰 心肺就只受你支配
一呼一吸既快樂又愚昧

「呢句。」當歌曲播放到呢句嘅時候，我將身體更加靠向佢。

佢芫爾一笑，臉上面紅暈漸現；但係又無回應我，只係繼續對住部電腦默默耕耘。

過咗唔知幾耐，佢好細聲咁樣講咗句：「好凍。」

我鼓起勇氣將身體鑽入佢被窩之中，然後雙手環抱住佢嘅身體：「咁樣會唔會無咁凍？」此刻我挨近係佢腰際間，動作就彷似一個爸爸聆聽住懷孕嘅妻子肚入面嘅心跳聲咁。

「嗯。」佢暫停咗打字嘅動作，就咁樣靜靜地比我攬住佢。

「我覺得你好特別、好靚。」我索性將頭躺係佢身上：「我未遇過好似你咁樣嘅女仔。」

「所以呢？」佢似笑非笑咁答。

「可唔可以做我女朋友？」我將自己拉離佢身體，直接瞓係佢身旁：「我好鍾意你。」

佢無回答我，只係將自己嘅身體再次拉向我身體，然後比之前抱得我更加緊。

佢貼近我以後，我先感受到佢胸前嘅柔軟，我將手伸入佢件外套入面，輕輕地用手指搓玩乳頭；佢依舊係默不作聲，只係發出絲絲嘅輕喘聲。

我順住腰際向下摸，一直到佢嘅叢林私穴先停下來，然後用手指探入佢嘅深處。一出一入嘅交替令佢嘅下體好快就濕潤起嚟，佢亦將手放在我下體之上，上下咁移動起嚟。

「可唔可以啊？」其實我係問緊佢可唔可以做我女朋友，佢只係點點頭，然後任由我壓係佢上面，無作出任何反抗。

Vivian嘅短髮此刻有少許凌亂，微微蓋住咗佢半隻眼睛；夜裡不施脂粉嘅佢反而有種素人嘅自然美。

當我進入咗佢嘅身體之後，我愈望就愈覺得眼前嘅佢好似古代嘅美人，我搖搖晃晃咁抽插，感覺比起酒後嘅性愛更加夢幻。

完事之後，我就咁樣抱住Vivian入睡，感覺上就好似同咗林黛玉做愛咁。

今晚係咁多先，多謝支持
聽日繼續

唔想睇佢地扑野 呢篇好有feel。用幾句帶走呢個情節

有冇咁易就扑到呀

我都唔想，所以小甜

就係咁易
利申：故，劇情任我寫

環境+氣氛

青頭here

扑得咁突然既

依篇故會唔會係樓主講緊自己嘅故事

原本應該一早戒了 還是不捨得我的尼古丁
多麼致命 還只好信命
輸給愛情 絕症

呢個甜有啲夾硬

同林黛玉做愛呢句好有畫面

唔係

我自己寫個時又唔覺
其實係可以真係咁突然，現實係咁樣

Live咗

呢篇我寫得好投入，但大家都話突然
環境係可以令一件事發展得好突然好快架，呢個係我僅僅可以解釋點解會咁寫

我同個ex都係食煙識，又係話要一齊戒煙。

係有啲突然 但現實有時mood到都係咁突然架啦

文青故無啦啦加甜

現實 就係咁快

睇標題啦
仲要少少少少甜啫
都無乜破壞氣氛

第一次睇呢個故睇到想走甜

我都想呢篇走甜
但係文青都係人
都要扑野

呢篇俾個happy ending 啦

好撚正

雲沉吟人都對得幾好
但唔太工整，對得有點勉強
不過整體都明你想講咩
利申詩選A唔撚到

好難寫到好嘅格律詩，會努力下

如果真係要講究既話
第三句唔好呷韻 咁個節奏感會強啲
最好對翻平仄啦

利申詩選好似C左

寫詞易好多，跟翻詞牌就得

我都覺
我有啲無押韻嘅詩讀起來仲順仲好聽

無寫過詞

見詩選C左就沒去讀詞了
但我都鐘意睇詞既 有時詞既表達反而更易理解同上口

因為其實第三句真係唔洗押韻既
之前交功課押左反而俾佢改左個唔押既字

下次寫留意返

明明係甜故po但係我竟然唔想個故加甜
好彩你蜻蜓點水帶過左去

韻寫駢文比較重要
詩反而中反仄就會好聽

不要說駢文了
我基本上係冇上過堂然後去裸考

就係唔想破壞氣氛先少甜
不過似乎大家都唔鍾意

屌我得古散同文獻讀得好

鐘意阿

多謝

戒煙諗起春嬌與志明

當年第一次見到ex問佢去唔去食煙佢又跟住我去
係後巷點煙 點止佢就淨係望住我食 先知佢係陪我食
到最後我越食越少 佢反而開始食

唔知你宜家有無食返薄萬呢 定係仲食緊冰藍
我仲記得嗰晚我食seven star 你話我做作
到宜家我轉咗煙 但係有時 都拖朋友買包seven star 比我

樓主文筆真係好好
內容都好豐富好有內涵

鍾意就好 多謝

我係語言學撚 雖然都未讀透

正，加油

呢度落得OK, 你話冇甜我先覺得怪, 當然亦可以輕輕一句帶過, 但係呢個程度嘅輕度描寫其實冇問題, 今次個交配情節唔係好露骨咁寫點啪法, 而係用交配交代個浪漫環境

希望有好結局

mood 到就剛剛好
正如依篇既甜份

依篇ending 唔通係淒美與現實既衝擊

明我用意就好

已經寫好

今晚出埋呢篇個尾
大約7-8點左右出文

你地可以開個group討論
我業餘，唔識

對唔住呀樓主
我地討論翻劇情

出文啦

甜故入面有人討論語言學同詩詞

唔係咁嘅意思，你地討論啦，直線幫我推post
夜晚先出文 執下先

其實我都唔定義自己寫緊甜故
劇情多過似甜故

邊個叫樓主寫得咁好之餘
仲要拋出一首詩俾大家討論

其實我明突然搞起上嚟嗰種氣氛
不過我眼殘定咩 如果樓豬寫埋有錫錫情節應該就順好多

甜呢啲附加既姐
最緊要係個主菜好食呀嘛

係HALL, 大部份劇情都牽涉甜

好似無寫
不過唔重要，我想渲染氣氛所以好快帶過咗

有品味

係，無啦啦就扑野

哈 反而我覺得好似有啲over左😂

情人眼裡出西施, 呢個時侯欣兒都變林黛玉

比喻嚟架啫
呢篇文藝少少，唔通佢真係黛玉咩
咁我都話自己係薛寶釵啦

希望唔好係sad ending啦

咁多文青討論首詩
作者少d功力都應付唔到班讀者 加油繼續寫落去

文呢文呢

我嚇一跳
唔敢再寫，太多高手

未夠鐘呀
返到去就出

現在時間為7時30分

我無遲架下，8點未到

等你開飯

仆街，我部電腦開唔到word
開咗幾次機而家個mon閃下閃下
8點真係出唔到住，要搞搞佢先，走一次數唔好意思
我係hall得一部電腦，屌得細力啲，sorry

因為個故我未放上drive，我開唔到word的話今晚要重新打過
如果我整唔到就要凌晨先有，我再寫過，唉屌，對唔住大家

伯母你好，我係米缸

搞掂，而家出！

Vivian嘅短髮此刻有少許凌亂，微微蓋住咗佢半隻眼睛；夜裡不施脂粉嘅佢反而有種素人嘅自然美。

當我進入咗佢嘅身體之後，我愈望就愈覺得眼前嘅佢好似古代嘅美人，我搖搖晃晃咁抽插，感覺比起酒後嘅性愛更加夢幻。

完事之後，我就咁樣抱住Vivian入睡，感覺上就好似同咗林黛玉做愛咁。

──────────────────────────────────

第二日瞓醒已經十二點幾，寒意無因為陽光而打散，我再次從後攬向佢：「早晨。」

本來Vivian係背住我，聽到我叫佢之後就整個人轉個身面前我：「早晨。」

係黑夜之中做任何事比起日光日白嘅時候更加唔怕醜，而家嘅陽光反而令我有啲尷尬。

大概因為我唔敢肯定琴晚所發生嘅一切都係真實。

就好似發咗一場夢咁。

「攰唔攰呀你，洗唔洗瞓多一陣？」我放輕聲線問佢。

「夠架喇，我唔洗瞓咁多。」佢搖搖頭咁答，之後同我講：「今晚陪一陪我出去呀，得唔得？」

「得，你想去邊？」

「一個有海嘅地方。」

當日各自上完堂之後，我地約咗係地鐵站等，再一齊出去。

我地搭到去尖沙咀站，然後再係P出口行過去海旁。

由於閒日嘅關係，路上嘅行人唔算好多，太多數都係遊客係到影相、睇風景嘅面孔；偶然都有一群群著住校服嘅中學生係到嬉戲談笑。

「點解今日咁好興緻拉我出嚟看海？」我見佢久久未開口，所以我開聲問佢先。

「比起山，我更加鍾意水；你唔覺得一望無際嘅大海好靚，睇完個心會好平靜嘅咩？」佢側側頭望向我，就好似琴晚係床上面咁。

「靚就靚，不過似乎呢個海唔係無際，仲愈填愈近添。」我指住對面岸：「就嚟起一條行人天橋就行到過對面，到時紅隧都要收皮，連地鐵都可以慳返。」

「無辦法喇，香港土地有限，有得望好過無喇。」佢挨近海旁嘅圍欄，一月嘅海風打入皮膚裡面格外刺骨，呢個時候先記起今日比琴日稍為回暖都好，都只係得十度。

「喂，你凍唔凍架。」我拉起佢一雙手：「十度你都著咁少。」Vivian身上面一件灰色嘅毛衣，加上一件黑色嘅長身外套，下身係一條白色嘅闊腳褲；我唔認為能夠抵擋十度嘅低溫。

「啲風吹埋塊面到，有少少刺痛；不過我又覺得幾舒服。」佢緊握返我隻手，佢嘅手心好冰冷：「我係咪好奇怪？」

正當我準備回答之際，佢又再開口講：「凡事都要有少少痛楚先算得上係活著，所以唔好比我過得太快樂。」

我將佢抱入懷裡，然後用手撫摸佢嘅髮絲，從頭頂一直順住落到耳垂：「快樂唔好咩？」

「但係快樂唔會無止境，當有一日呢啲快樂突然間無咗，你就會無所適從。所以要習慣過得痛苦一啲，咁樣失去咗都唔會太難受。」佢淡然一笑，好似好無力咁講：「嘗試過快樂再失去個種滋味，我仲未學識點樣去接受。所以我寧願無得再快樂。」

「點解要咁樣諗呀？你唔好咁負面喇，我好想比到快樂你，以後都係。」我再次向佢承諾。

佢搖搖頭，然後輕輕地從我胸前抽離：「Angus都係咁講，但係佢最尾都係走咗。」

「Angus係我個ex。」佢補充多句。

周邊嘅人聲從未間斷過，玩嘅繼續玩、影相嘅繼續影相，而且入夜之後多咗好多情侶係到散步談心。

「你係咪無信心再拍拖？」我問佢。

「我好怕呢一切只係一場夢，好快你就會消失係我面前。」佢憂傷地講：「我好難先放低到一個人，要我再拎起另一個人，唔係咁容易。」

由於我之前追女仔都未曾遇過呢個情況，所以當佢咁樣講嘅時候，我都無以對應。

「真係唔可以比次機會我？」我再次問佢。

「如果我地唔一齊，起碼我地永遠都係朋友，唔好咩？」佢定眼咁望住我講。

我強手拖起佢隻手，佢嘗試掙脫，我又再捉返緊；來來回回幾次之後，佢終於唔再逃脫。

我地手拖手咁返去宿舍，今晚我又留咗係佢房間裡面。

「你依然想留係到？」佢好緩慢咁眨眨眼，深深地吸咗一口氣，彷似叫我一定要慎重考慮清楚。

「係。我想陪你。」

我指嘅陪伴唔單止係呢一刻，而係包括往後嘅日子。

佢無阻止我留低，然後佢又走到窗前將所有窗閂埋，拉上窗簾。

我熄哂所有燈，只剩下廁所燈係門隙中透射出嚟嘅餘光。

我地再次係黑暗中肉帛相見，我隱約見到佢哀傷嘅面容，就好似我第一次見到佢咁。

我地無好激烈嘅前戲，我好溫柔咁吻佢嘅耳、頸、心口，一直落到佢嘅腰際，我又忍唔住好似琴晚咁樣挨住佢、雙手緊緊環抱住佢嘅身體。

佢坐起身，騎咗上我身上，然後同樣地緊抱住我。

大概我地都有個預感，能夠咁樣係對方身邊嘅時間或者已經所剩無幾，所以唯有盡情地將對方抱得更實，感受尚係眼前嘅大家。

一個唔留神呢僅餘嘅時光都會被白晝嘅來臨而推走。

我同Vivian都係。

「我好鍾意你。」我再次係佢耳邊講。

「我都係。」

佢此刻望落唔似做緊愛，反而似坐係公園上面玩搖搖板嘅小朋友，輕輕咁前後擺動住佢嘅身體。

佢將頭放係我嘅肩上面，手往頸嘅後面圈住我，然後搖得更加起勁。

「唔好記得我。」我彷彿聽到佢一絲嘆息，係我耳邊迴盪住。

我無膽亦無力作出任何回應，只能盡力享受同佢歡愉嘅每一秒。

好可惜我居然覺得好難過。

我諗呢次係我人生唯一一次做愛做得如此悲傷，連少許嘅快感都感覺唔到。

我一直以為疏離係需要循序漸進，後來發現疏離可以係一瞬間嘅事。

就好似我同Vivian咁。

佢始終都係逃脫咗。

嗰晚之後，我就再無同Vivian見過面。

佢好似搬走咗，又或者只係我撞佢唔到，我唔肯定。

至少可以肯定嘅係，我無再係樓下見到佢食煙嘅身影。

連一枝煙嘅時間都見唔到。

有時候我好懷疑，到底我係咪真係認識過呢個人，抑或所有嘢都只係我見到嘅幻象？

所有事好似都係一刻間發生，又係一刻間完結咁；我又回復以前嘅生活。

我重新再燃點返香煙帶比我嘅感覺，雖然煙本來就一啲都唔好聞，更加稱唔上好食；不過每當我患得患失嘅時候，好似得返枝煙可以陪伴我。

原本應該一早戒了 還是不捨得我的尼古丁
多麼致命 絕症

最後與我同步呼吸嘅就僅僅只剩下呢枝尼古丁。

－完－

好彩搞得掂，不過部電腦都真係玩撚完壞鳩咗，打文打到爆炸
btw大家鍾意呢個故比個正皮我，聽晚有新故 多謝大家

樓主加油

點解

戒菸啦

俾人傷害完真係好難再相信其他人
就算身邊嘅人對自己有幾好都好 都唔會再相信有人會對自己真心真意

屌真係sad ending!
我以前都好憎人食煙 但後來用食煙黎當做逃避既方式
其實依家係街遇上火車頭我都會避 覺得好臭
但當自己有情緒有壓力想逃避個陣 又不期然地點左支
但我真係冇癮嫁

見你打文打到爆炸 就算sad end都正評你啦樓主

要課金買新電腦
btw 正皮就基本啦

已正

呢篇如果寫長啲實sad到仆街
好彩你完得咁快

好有意境

我已經寫到好絕望 呢到近一萬文

睇sad end有feel好多唔知點解

痴線又同我睇開另一個故撞名
一度懷疑你係咪有分身

個故好撚sad 但好撚好睇

我想知係邊個故
我無咁得閒，寫一個已經忙到仆街

加油 好好睇

你睇個個都係完得咁急？

應該係臭雞故? 一係有angus

唔好意思，唔善於收個靚尾
會學下點改善

第一個hall故追到呢個，最後呢篇文真係睇到好難過好心up，忍唔住要留個言，加油樓主。

哇好撚好睇但都好撚sad
激動到要加助語詞

今次好有feel，甜位啱啱好唔太多 已正皮
Btw都係一食煙就會諗起前度

好有feel

樓主寫得好好呀 ！

哩個故好淒美
所有文字好有畫面
故仔得嚟又有寫實
令人睇完好想像空間
個心有種戚戚焉

angus定 Marcus

「唔好記得我。」

由樓主第一篇睇到而加
今次個故好好，輕描淡寫嘅甜 。

多謝 呢篇係咁多個故事入面我自己最鍾意果個

多謝你支持咗咁耐

樓主文筆好好

今次呢篇好平淡
但令我代入感好強
令我不斷諗起借火首歌
不渴望 你不要令我多幾多渴望
個感覺好凄美feel

鍾意就好，見到大家都話有feel，我都好開心

晚晚追 好正好有feel，係外國讀大學，睇翻真係miss左好多野，好多都係聽翻d fd講
btw樓主部腦用左幾耐？咁快死

呢篇比之前個d更有畫面
但講第一次扑野個陣好突兀
感覺上破壞左成個浪漫氣氛
但之後第二次個陣又好傷感
女主係上一段感情中經歷左好多事因此唔相信愛情

作為一個被帽過既人，睇呢段故就好似睇緊當年個ex同個女仔背住我偷食既情節，撩番起哂我啲回憶
明明係甜故，點解會愈睇愈心痛

可唔可以用角度Vivian講埋佢既往事

臭雞都可以得到幸福架(2)

咁又唔係, 長故嚟
不過呀希係member嚟同埋Angus係後加角色

我都諗起借火呢首歌
煙圈悄悄墜落煙灰至少將心事證明燃燒過

呢隻故好正睇到最後有淡淡既哀傷
btw 好想知 樓主有冇聽過有人俾人撞破扑緊野
即係可能做做下室友返黎個隻

想知佢之後去左邊同點睇男主之間既關係

Angus 定 Marcus 先?

好睇嗎

真係有聽過，扑野唔鎖門

我諗諗佢，寫到就寫

3P囉

呢句真係睇到好心酸

唔快架啦，由中學用到大學，macbook喎，差唔多架啦

我落嘅甜好輕好少，主要都係想營造返個氣氛出嚟

我部iMac 2005年用到而家, 點睇

屋企部iMac係初代，仲用倒

G3? 我都有部喺度, 未做文物之前仲開得著

imac壽命好似幾長
我個部已經生哂cancer咁

引你3P 嘛

咩故黎？

反而唔中意呢篇 好離地 香港大學生鬼有vivian呢種人 好中二病

唔好負評我呀我愛樓主

「快樂唔會無止境，當有一日呢啲快樂突然間無咗，你就會無所適從。所以要習慣過得痛苦一啲，咁樣失去咗都唔會太難受。」
尼段寫得好好 加油樓主！

只怕你沒預上

Angus同阿希撞左啦 仲要一樣時間出現, 我MIX UP左搞到精神錯亂

幾好 不過你地係唔同路線
佢係重甜長故 着筆係體位播述多 有輪姦情節

上面有講 廢事再提個故名喇 唔想影響樓豬呢個PO

樓豬話過
依度每篇都係獨立故事

呢個人嘅心境係存在架

得閒睇下先 我都要學下寫甜

可遇不可求

係我產生錯覺啫 因為我多數呢兩個故PO係連埋一齊睇
就好似你睇tvb 8點半同9點半兩套劇都見到同一個演員種感覺一樣

你宜定呢個甜度配合番你啲情節剛剛好喎
林黛玉呢個好撚正

睇你點睇，可能會好似樓上巴打話齋，中二病
只可以話vivian嘅心境唔係我鳩作出嚟

下個故講其他可能又會叫我重甜

睇咗你兩個post
暫時都未有想叫你重甜嘅衝動
反而呢種少甜令人更沉醉喺呢啲sad end戀愛故事嘅感覺到

甜既程度都要睇係故事係
因性而愛 定係 因愛而性 吧

大家鍾意呢種風格就好

講得啱

所以我信有 vivian 依種人的

喺外國讀U仲易扑嘢過喺香港讀啵

live左啊屌

寫得真係好好 加油

另外首詩多人爭議既都係第三句啫

我自己覺得

蕭景黯然目無雲
漆空霧灰嘆緒沉
浮生若夢獨對天
詩書悸動緬故人

btw 愚見

可能讀起上嚟好啲不過同我寫個原意會唔同咗
多謝你嘅意見

老喇我 ，果時冇skout tinder果類約炮app, 又唔想埋鬼妹鬼仔堆去clubbing

如果句「唔好記得我」，改做「如果第一個係你…」，會唔會好d？講「唔好記得我」，個伏筆又會唔會太明顯，因為一聽完好明顯會走，而佢又唔留喺佢身邊，感覺有d怪

btw愚見+A0

今晚深夜先update，無咁早有文

若即若離既Vivian
樓主呢篇文係我睇過最好既連登短故
唔單止劇情描述得好 又有鋪排過 色得黎唔露骨 甜得黎又酸
睇完真係諗返起以前遇過既女仔 反而好代入到Vivian既心態
利申巴

好睇 支持

推下先

抵你係A0

碌晒成個post都冇文

都話要夜啲 呢幾日都係架喇，有嘢做

多謝你鍾意啊

有交帶 搞掂自己野先出啦 繼續支持下樓主

其實睇到但曲線推下post姐
樓主慢慢呀我翻工好得閒可以慢慢睇

對唔住錯怪咗你
我打緊架啦，今日出咗去全日無機會打

我是好讀者 不會屌樓主
除非你走數啦

今次個故又係篇幅長少少、劇情發展比較慢嘅一篇
比個心理準備大家先

《八、旅途愉快》

「乘搭前往日本關西國際機場嘅航班UO3989現在可以登機，請各位旅客前往櫃檯，多謝。」機場嘅廣播聲響起，我提起手上面嘅旅行袋，一步步咁行近登機櫃檯。

Jerry：09:47 你上機未？
我：09:48 而家登機
Jerry：09:50 咁我地京都見

我嘆咗口氣，拎咗本護照同機票出嚟比地勤人員核對，個心仲猶豫緊應唔應該上機。

「小姐？可以行架喇。」個地勤女仔係我面前揮揮手，「哦，好呀，唔該。」我先識得比反應向前行。

本來呢個係我嘅畢業旅行，我應該無憂無慮、開開心心咁出發先啱；但係我呢刻仍然掙扎緊我到步之後應唔應該搵Jerry好。

Jerry：10:01 落機話我知，到時我係京都車站接你

結果我都係選擇咗去搵佢。

或者呢次旅程對我嚟講係個有始有終嘅結尾。

過埋呢十日之後，我就要逃離呢個人，永遠。

我同Jerry嘅相識真係一場偶然，偶然到差一步我就唔會識到佢。

我係個好鍾意一個人去旅行嘅人，主要因為我覺得旅行係唔需要刻意安排同計劃行程，瞓到自然醒、隨心所欲去自己想去嘅地方會更加舒服。所以為免要照顧埋其他人嘅需要同感受，唯有自己去先可以掌握哂所有嘢，包括隨意改動行程。

上年嘅Sem break我由旺角搭巴士去越南，就係呢三十個鐘嘅車程入面，我遇到同車嘅Jerry。

架巴士去到南寧嘅時候，因為車程延誤嘅關係，居然錯過咗一日只係得三班嘅車。

幸好當時只係十一點，最後一班去河內嘅巴士係一點四十分先開出，所以我仲可以即日到步。

「仆街，下一班要聽朝八點，差少少就奶嘢。」我望住個站牌，心裡面即時鬆咗一口氣。

時間尚早，我係附近到處行下，見到有間好簡陋嘅餐廳就入咗去，打算隨便食個飯。

「你好，麻煩你要一份餛飩麵，要辣的，謝謝。」我睇完個餐牌，叫咗個最穩陣嘅麵比自己。

成間小店嘅位置唔多，大約有四至五張枱；牆上面嘅石灰早已經剝落得七七八八，仲有年月積累落嚟嘅水漬係到；頭頂上面有個傳統式嘅扇葉風扇，即係中學掛係天花板個種，佢好緩慢地轉動，慢到我分唔清佢到底係熄咗風扇，定本身就係咁慢。鋪入面嘅陳設亦都唔多，就只有幾張木枱，灰白色嘅牆身上有幾張暗紅色嘅揮春，應該係陳年舊物嚟。

鋪入面除咗我，仲有一個男仔，從佢嘅衣著打扮嚟睇，我估佢都係香港人；佢著住一件Pull and Bear嘅深藍色衛衣，下身係一條長棉褲同波鞋，呢個根本係香港人先會有嘅衣著。

「餛飩麵。」店入面個阿姨用普通話放低碗麵之後，就繼續坐低係張木枱到包餛飩。

我食完個麵之後就走咗，打算再遊走一下，當自己去多個景點。

我踏出間餐廳幾步之後，有把急速嘅男聲係我後面響起：「小姐！小姐！」

我聽到之後就轉個身，見到衛衣男企咗係我後面。

「小姐，你掉了錢包沒拿。」佢手上面正正就係我個黑色皮革銀包，居然漏咗係入面。

「啊，謝謝你啊！幸好你看到，如果我上了巴士才發現就麻煩啦。」我連聲向佢道謝，雖然心裡面覺得佢係香港人，不過見佢同我講普通話，我唯有配合佢。

「你一個人來旅行嗎？」佢問我。

「對啊，我準備坐巴士到河內。」我簡單咁回答。

「er….你係咪香港人?」佢突然用返廣東話問我。

「哈哈，係呀，你又知嘅。」

「其實頭先係鋪頭睇你個樣已經覺得你似，呢到啲人應該唔會咁樣打扮。」佢笑住咁講。

「咁你又同我講普通話？」

「我唔肯定嘛，廢時柒咗喇。」

之後我地就開始傾計，講下大家點解會自己嚟旅行咁。

「我唔算一個人嘅，我去到河內個邊有個中學同學會係個到等我。」

「咁都幾開心呀，我就真係自己一個人去足全程。」

「吓？你一個女仔怕唔怕架？始終越南呢啲地方治安都唔係話特別好。」佢半皺起眉頭咁講。

「我之前都試過一個人去旅行，應該無咩問題嘅。」我淡然地回應。

「如果你唔介意嘅話，可以同我地一齊玩呀，多個人多個照應嘛。」佢好熱情咁講。

雖然我覺得佢應該都係出於好心先問我，不過對住陌生人我始終有啲介蒂，我禮貌上回應：「好呀，到時睇下點呀，住得近嘅可以一齊食下飯。」我微笑咁答。

「好呀。」

成個車程搖搖晃晃咁搭咗差唔多十個鐘，我地先到達河內，當時已經夜晚十點幾。

「啊，咁你住邊到？」落咗巴士之後，衛衣男又再問我。

我講咗個hostel名出嚟之後，佢呆咗一下，然後話我地book咗同一間住宿。

「又會咁啱。」我由衷地發現呢個世界嘅巧合同偶遇真係好奇妙。

由於車站同個hostel嘅位置好近，我地搭咗十五分鐘的士就到咗。

本來我對hostel無咩特別大嘅期望，因為我都係見個價錢相宜又近車站先book，所以都係抱住個有個地方住就得嘅心態而來。

去到hostel門口，呢到出奇地熱鬧繁盛。
呢到唔單純係一間住宿，地下設有酒吧同club，所以夜晚十點後嘅人流都唔少，而且都係外國人居多。Hostel門外有個好大嘅紫色嘅霓紅燈牌，上面係一行越南文字，我諗係Hostel嘅名。

「我個friend話佢係酒吧到飲緊野，你一唔一齊嚟？」衛衣男望向酒吧裡面，再望一望我講。

「你等我放低啲嘢先。」

我地check in完之後就各自返咗房放低行李，約好咗直接係酒吧等。

我係酒吧門口見到遠處嘅衛衣男，佢向我招招手，隔離有個戴住黑框眼鏡嘅男仔。

「喂，呢個就係我喺南寧轉車個陣識到果個女仔，佢叫...係喎，你叫咩名？」衛衣男同我傾咗咁耐都無講過自己叫咩名，佢有啲尷尬地咁望向我笑。

「叫我梓桐得喇。」我微微一笑：「你地呢？」我望向衛衣男同黑框男。

「我叫Matt呀，佢係Jerry。」衛衣男講完自己個名之後，指一指佢身邊嘅男框男。

黑框男嘅眼鏡係圓形款，佢個頭微曲帶少少波浪；身上面係一件麻質嘅白色裇衫，典型嘅斯文路線，同佢隔離嘅衛衣男完全唔同style。

「hello。」Jerry向我點點頭。「嘩你仲著住衛衣嘅，生熱痱未？」佢掃視咗Matt一下，Matt馬上除咗佢件衛衣，入面嘅短袖T裇將佢嘅健碩身形表現得恰到好處，好明顯佢係有做開運動。

「啱啱聽梓桐講，你地應該同一間U架喎。」Matt間學校同我同區，不過我地並唔同U。

「係？不過我好似未見過你。」Jerry問：「你咩科架？」

「我讀Media架。」

「咦？我地同一個地方上堂喎，我讀英文架。」佢諗一諗：「不過學校咁多人，未撞過都唔出奇。」

「係囉。」

當晚我地三個輕酌咗幾杯就返咗房休息。

「聽日一齊出去食野呀，好無呀？」Matt臨返房之前問我。

「好呀。」原本我打算聽日瞓到自然醒再出去影下相，但係傾咗成晚之後居然有啲想同佢地一齊玩。

「咁聽日見喇，早啲休息。」Jerry向我講。

唔知你信唔信有一見鍾情，不過我諗我當時已經對Jerry產生咗微妙嘅感覺，但係我自己仲渾然不知。

今晚係咁多先
由於窮撚我又要返學又要返工，聽日全日都唔得閒打，聽晚應該又係深夜時分先會出文

嘩，咁夜仲有人

又media 又英文 又同一橦

UO3989係咪出自UO3898

我亂作，細微位由佢喇

辛苦了

唔好玩啦

痴線咁都知

痴撚線
btw 重要咩

隨手開機場app查下咋
以為樓主咁有心思 btw g持

我唔會話你知我有上過個機票網望過下先打

新故

city cmc?

同感

好似真係有單新聞定blog講個女仔由旺角坐巴士去越南

問左google大神原來好多人都係咁

唔好話30個鐘巴士, 坐車多過3個鐘已經想死, 坐親長途車一上車第一時間係打暈自己

見到你話又要返學又要返工仲要係窮撚
但係仲要出文比我地J,好撚滾動呀,𨳒鳩你
支持你慢慢寫好文先出,唔好hea鳩我

文😍😍

但係個感覺好正喎
早知grad trip個陣拉大隊去啦

3個鐘果D淨坐嘛
但十幾個鐘果D 有得攤屍咪好D囉

都冇乜分別, 我坐車一睇書或者用電子屏幕即死(即係唔睇得片唔打得機ETC）, 即係十幾個鐘乜都做唔到, 瞓都瞓唔到咁耐啦.

死左咪訓多幾個鐘
問題解決

加油樓主

我每次出文都好認真寫的，放心
今日瞓到堂都走埋，太攰

我個人係極怕坐長途機同車
之前搭10幾個鐘有床個啲巴士真係攞我命三千

玩越南唔搭sleeping bus 好難玩

坐十五個鐘火車辛苦過訓十五個鐘火車
咁冇計喇，盤川有限嘛

Everything that kills me makes me feel alive

今年打算自己去一轉

啱，特別我係世紀大窮撚

easter trip?

果陣係exchange 貪好玩諗住由 Istanbul 落 Athens
點知希臘窮到仆街冇錢營運inter-city火車
變左要 巴士 Istanbul 坐十個鐘巴士去 Thessaloniki
之後 Thessaloniki 坐十五個鐘去 Athens
諗起都覺得果陣時間 唔值錢
PS 勿相認

試過硬座30小時

//「啱啱聽梓桐講，你地應該同一間U架喎。」Matt間學校同我同區，不過我地並唔同U。//

冇幾多間u係同一區

未必，可能summer先

今晚.......

交代咗架喇，工都未收
今晚都係琴晚個啲時間出

果時我去exchange 搭過夜巴士Sydney去Melbourne
要接近10個鐘
咁巴士好少人
可以一人兩個位打平瞓
中途有條友係車尾睇a片冇熄喇叭
然後拎左條撚出黎打丁
之後有幾條女同個司機投訴
個司機停左車去車尾屌尻個撚樣之後報警
之後駛左去一個小鎮
（我好奇google個鎮人口得四百人）

之後警察黎拉左條友

然後上車採精⋯⋯

勿相認

Cls

好癲

屌，樓上有埋圖，做乜鳩

有圖有真相

睡前服呢？

而家出

睇埋先訓

第二日起身，我地約好咗係Lobby集合，就一齊出去搵野食。

人生第一次嚟越南，我第一時間就想食平時係香港食開嘅越式撈檬粉。

「呢到得湯河，無撈檬架喎。」Matt同我講。

行緊嘅路上好多電單車，我諗應該係當地主要嘅交通工具；馬路上面亦都無咩規則可言，基本上你只要避得過啲車就可以行。

「吓？唔係呀嘛，我好鍾意食架喎，乜越南嘢唔係食呢啲架咩？」我好驚訝咁問。

「呢到好多嘢你都估唔到架。」Jerry笑咗笑，之後指住個檔口話：「我地係到食好無？」

我地坐咗係路邊一個檔仔，呢到每一個檔口都係排住密密麻麻嘅矮櫈仔，唔係香港大排檔個種木板摺櫈，而係好似比小朋友做功課個種高度嘅木櫈仔。

「呢到好有味道，好正。」我舉起部相機對住個檔口影咗張相，咁啱Jerry就對住鏡頭回眸一笑，快門就影低咗呢一刻。

「係呀，呢到唔只夠地道，洗錢都唔需要睇價錢，基本上係到消費我地已經做到皇帝，想窮遊又得，啱哂我地呢啲窮撚大學生。」Matt坐低之後問我想食咩，我同Jerry要咗碗雞肉河，Matt就要牛肉河。

「乜你唔食牛架咩？」Matt問我。

「係呀，我對牛肉敏感，一食就會起紅點，所以避得就避。」

「喂，我都係呀，搞到打邊爐都無得食肥牛。」Jerry開口講。

越南食嘢嘅價錢同香港真係差天共地，一碗好好食嘅湯河都唔洗十蚊；呢個質素係香港食應該要成四五十蚊。

「一陣你地會去邊？」我地食到七七八八嘅時候，我問佢地。因為我本來都打算自己周圍利下影下相，所以食完飯應該會同佢地分道揚鑣。

「我地應該會踩單車周圍遊下hea下咁，你有無興趣一齊呀？」Matt滿心歡喜咁望住我。

「吓，咁我唔跟你地去喇，我唔識踩單車架，哈哈。我自己去影下相算喇。」我搖搖頭，尷尬地以笑遮醜。

「唔緊要喇，我地教你囉，學下學下就識架喇。」Matt興奮地講，身旁嘅Jerry就點點頭示好。

「我真係完全唔識架喎，會唔會阻住你地踩架。」

「怕咩呀，我地又唔係趕行程，一於咁話喇。」Matt又點點頭，之後我地一行三人租咗三架單車，去咗附近比較少人行嘅河邊到「學車」。

「拿，你放鬆啲先，唔洗怕嘅，我地兩個係後面扶住你架車，唔會跌架。」Matt係我後面講，我嘗試用手握住單車嘅前柄，但都感覺到成個車身好似搖搖欲墜咁。

「好驚喎，好似好唔穩咁嘅。」當我嘗試向前踩，架車就開始左右咁搖擺。

「初初學係咁樣架，你搵到個平衝點就唔會咁唔定架喇。」Jerry好耐心咁講，之後同Matt講：「一係你踩陣先喇，我再教下佢，轉頭過嚟搵你。」

Matt做咗個「OK」嘅手勢，就騎咗上架單車到踩去大路嘅方向。

Jerry教咗我應該有大半個鐘，但係佢一唔係後面扶我我就會跌。

「唉，好柒呀，你教咗我咁耐我都學唔識。」我有啲靦腆地講，然後係部單車到落返地面：「不如你去搵Matt喇，我自己周圍行下算，廢時搞到你都無得踩。」

「咩呀，我個部有back seat架嘛，你坐我後面咪得囉，我地一齊去搵佢。」講完之後佢就拍一拍架單車嘅後座。

「吓，我好重架喎，會唔會失平衡架...」我一臉擔心咁講，因為我稱唔上係好輕盈個種女仔，兩個人嘅重量好大機會反車。

「得架喇，我單車選手嚟，參加過奧運架，你坐喇。」佢坐咗架車到，又叫我坐上去。

「奧運？」

「澳門運動會呀。」

「屌。」

坐咗上單車後座之後我就係到諗，係咪要好似電影入面嘅女主角咁從後抱實佢條腰？

但係咁樣做好似太夢幻又太親密，仲會搞到好尷尬。

所以我都係決定唔攬，就咁坐定定就算。

但係架車一開之後，我就不奇然咁攬咗落去，因為架車真係開得好快。

我諗我唔捉實佢嘅話我應該已經飛咗出架車到。

於是我就真係好似拍緊《哪些年》咁，從後抱實Jerry。

樓主兩點半仲有貨交

「你唔好跌出去呀，捉實啲。」佢回頭同我講，我就抱得更加實。

男同女之間嘅親密舉動難免會令人產生啲暇想，我都唔例外；係攬住Jerry呢十幾分鐘嘅過程，我個心就一直呯呯、呯呯咁跳動，我嘅胸口緊緊咁貼住Jerry嘅背部，相識一日都未夠但係又如此靠近，我將頭慢慢挨係佢背上面，佢稍稍回頭望一望我，又繼續向前踩。

「呢到啲風景好靚呀可。」佢同我講。

「嗯，成個環境好舒服，我鍾意去呢啲地方多過淨係得shopping嘅旅遊景點。」

沿路上面有好多車係我地身邊好似走馬燈咁飛過，特別係有好多電單車；呢到嘅空氣質素一啲都唔好，到處都塵土風揚咁，就連吸一口空氣都特別混濁咁。

呢種地道風情同香港個種繁華大都市嘅面貌截然不同，反而令我好樂在其中。

特別係此時此刻。

「讀你呢科啲人，係咪全部都識影相？」Jerry又開口問我。

「識就識嘅，咁我地平時好多科都係同攝影有關，入得呢科多數都有興趣架喇。不過專唔專業就係後話喇。」

「成日覺得讀呢科啲人都係藝術家，好勁。」佢好似好佩服咁講。

「唔係喇，勁嘅人好勁囉，我呢啲都係業餘架咋，一啲都唔專業。」我笑咗笑，然後話：「你讀英文咪仲勁，肯定喇喇聲，我啲英文有限公司嚟。」

「我都係唔知讀咩先揀呢科架咋。」

傾下傾下，我地就踩返出市中心同Matt會合。

「你架車呢？」Matt見到我係Jerry身後，愕然咗一下，然後再問我。

「無呀，我踩唔掂，還咗喇。」我苦笑咗一下：「如果佢唔載我，我諗我到走個日都踩唔到嚟搵你。」

「咁渣架你。」Matt話：「今晚有咩想玩呀。」

「夜晚都無咩特別架喇。」Jerry聳聳膊咁答。

「咁去飲野喇。」Matt當晚就帶咗我地去一條好似酒吧街咁嘅地方到飲酒。

今晚係咁多先
要同大家講聲對唔住先，因為呢幾日我都忙緊，比較少時間可以處理打文嘅事，所以出文會夜啲，我又唔想求其打啲鳩嘢hea大家
所以我聽日想請個假停一日文，比啲時間我打好佢
我應承大家星期六出返個長啲嘅比你地睇

樓主就嚟收皮喇，好眼瞓但未瞓得

支持
星期六一次過睇多d仲爽

我等你

樓主加油 支持

早啲抖吓啦

絲打岀到聲 起連登冇野唔得架

樓主好有交帶

好多謝你地體諒 感動
你地咁錫我，我都會出返多啲好文報答大家

g 持 樓到主早d訓

支持你

飲野之後就出事

樓主你唔掂就唔洗日日一文啦
你個RECORD咁靚 間唔中停吓又有上嚟講低 冇人會問候伯母

我之前教我女朋友踩單車真係教到無名火起
好彩最後佢都識踩了
如果唔係成日要坐人車尾真係又會火起

坐車尾攬住真係好sweet

利申: 26撚, 有女喺後座時最鐘意重brake同轉波

樓主加油！唔好將興趣變成負累
慢慢出！

呢個係City故？😂
十五分鐘的士都唔係好近喎😂

見到26撚，唔知點解load左五十零

未飲野都出事喇

伯母你好，我係求其巴
請叮囑女兒比番D時間自己休息

我一星期可能會停一日咁
因為實在太撚攰
頭先撞到人劈頭第一句就同我講 出文呀屌

好有初鍊嘅感覺

一定唔會 多謝

初鍊係要去沙灘的

要去到星期日先有得瞓個足，日日要早起

訓喇 _ 頭

有morning Q嘅morning就係good morning!

返工啊，屌

依度唔係 Naomi 呀

chur 還chur,比番D 時間自己噢

俾人kill就有

無錢啊無計，搵食要緊

執屍

雖然無文 都照推
好好休息

屌番佢轉頭
逼你出文就爛尾啦

Jerry一定好靚仔

Pish

今晚休息，聽晚見

Sor想正評點知㩒錯
絲打慢慢，你係我連登最中意既作者

辛苦哂喇 好好休息下啦
期待聽日嘅文

你儲住啲貨慢慢出啦

又係你巴打 咩呵呀你

Live 左

出文呀屌

咁抬舉我
多謝你鍾意我啲文

要得閒先有得儲，否則都係live住打

咁驚恐
有無寫中你心聲呀

各位大佬，文今晚會有嘅，不過時間我唔講住，因為未知幾點打得完 到時有文上嚟同大家講

樓主慢慢

其實我好期待

慢慢來

由於我同佢地兩個一樣都係無特別計劃行程，當晚我地就出咗去酒吧到飲嘢。

「你知唔知呢到食水煙好平架？」Matt就好似個導遊咁，每次有咩好玩好食都係佢帶頭領住我地去。

「有幾平呀？我係香港都會食，不過次次都成兩、三舊起，好唔化算。」我答佢。

「呢到一百蚊有找，啲酒仲要平過飲水，一蚊美金杯，飲到你死都得呀。」Matt神色興奮咁講。

「係？雖然我都知東南亞地方消費係低啲，不過又估唔到連呢啲都咁平。」

「係呀，所以今晚我地好好飲返杯喇。」Jerry接住講。

我地坐低咗之後，佢地兩個男仔一個飲啤酒，一個就飲Whisky加冰；我就叫咗普通cocktail。

「你就咁飲Whisky呀？好哽喉喎。」我面有難免咁同Jerry講。

「飲酒唔哽啲不如飲果汁喇。」佢若有所思咁講：「焯喉先知自己飲緊酒架嘛，唔係咩？」

「又好似幾有道理。」跟手我就叫多杯Whisky加冰。

「喂，你飲唔飲得架？」Matt見狀即刻問我。

「得架喇。」我擺擺手，其實我一啲都唔飲得，酒量仲好差。

不過去到異地就特別想放縱一下，我諗飲幾杯應該無咩事。

酒過三巡之後，我地諗佢地都有輕微嘅醉意，除咗面紅之外，聲線都比之前高漲好多；而我就感覺到我塊面已經焮熻熻咁，喉嚨仲有少少比火燒嘅感覺。

「你地夠未，我有少少Wing喇。」Matt摸摸額頭：「屌，酒量差咗好多。」

「OK嘅，我仲可以飲，梓桐呢？」Jerry點點頭，再望向我。

「個腦仲function到，嚟呀。」我附和Jerry。

我地再叫咗半打啤酒，另外每人一杯Whiskey。

「仆街，我一陣一定會嘔。」Matt搖搖頭咁講，我同Jerry就一齊大笑。

結果當晚不勝酒力果個居然唔係我，而係Matt。

我同Jerry合手合腳咁抬佢上的士，之後再送佢返房。

「好撚辛苦呀....我以後都唔飲酒喇...屌你老母...」Matt沿途都一直係咁講，落咗的士之後仲要嘔到一地都係，好彩佢嘔遲半步，唔係仲要賠埋清潔費。

「靜喇屌你。」Jerry一句撻埋去。

我同Jerry將佢隻手分別搭係自己嘅膊頭上面，幾經辛苦先將佢送到房。

經過呢番折騰之後，本來有醉意嘅我都變得清醒起來：「喂，乜你個friend咁渣架，我都未醉佢就咁樣。」

「係呀，Matt佢係女仔面前好要面架，就算明知自己唔飲得都要死頂，哈哈。」我地落咗Hostel樓下架酒吧出面傾計，個到有幾張木櫈、一張圓木枱，上面有個煙灰盔，上面有幾枝好短嘅煙頭。

「你地識咗好耐架喇？」呢個時候Jerry點起枝煙，然後遞咗包煙過嚟：「我唔食煙架。」我搖搖頭，佢先收起包煙講：「我地中一就同班，一直friend到而家。」佢徐徐呼出一團煙出嚟，雖然我唔鍾意聞煙味，不過煙霧係空中飛散個時其實都幾靚。

「好好呀，可以keep到咁耐，仲一齊去旅行。」我有啲感概咁講。

「你呢？做咩一個人去旅行，唔同朋友一齊？」佢又吸咗一口煙。

「無呀，中學同學有啲已經出咗嚟做野，有啲又唔係香港讀書，好難約；大學嘅朋友就算喇，好多都係酒肉朋友嚟，話唔熟又唔係，但係稱得上交心嘅都無咩邊個，一齊去旅行好似好奇怪。」我嘆咗口氣：「與其同啲唔知夾唔夾嘅旅伴去，不如自己去。唔洗就人，自己想點就點，咁樣仲開心。」

「你都幾勁架喎，自己一個女仔嚟越南，你唔驚架咩。」佢眼神裡彷彿有種讚歎係到咁望住我。

「有咩好驚呀，你係香港一個人出街都唔會驚喇，而家有smartphone嘅年代，有咩事google下都幫到你。」我笑一笑：「一個人去旅行仲識到你地添，你話幾好。」

「係囉，計我話好彩你跌咗銀包，唔係都識唔到你。」佢都以笑回應，之後抬頭望天：「你望下個天幾清朗，啲星星都睇得一清二楚，係香港好難睇到呢個景象。」

「我諗要入西貢呀大嶼山個啲郊區先睇到。」我仰頭一望，滿天星星係我頭頂之上，呢個情境其實好壯觀，都好浪漫。

「你想唔想出海玩？聽日我同Matt會跟啲當地tour去下龍灣boat trip，兩日一夜，有架艇仔載我地出海玩下獨木舟、釣下墨魚咁，夜晚有得睇星。」佢再補充：「係大海中心睇應該仲靚過呢到。」

我唔知係因為行程太吸引，定係問我果個人吸引到我，但我當下係立即點頭答應。

－－－－－－－－－

「咦，得你嘅，Matt呢？」我地約好八點就係lobby等，食少少嘢就上船，但去到就只係見到Jerry一個。

「條仆街仔宿醉呀，話好頭痛，今日唔出去喇喎。」佢聳聳膊：「所以今日得我同你咋。」

「吓，唔係呀嘛，佢有無事呀。」

「無咩嘅，咁大個人瞓下就無事架喇。」佢一臉從容咁講。

「咁樣，一係我地今日唔好去，等埋Matt先？」出於禮貌上，我覺得掉低Matt好似唔係咁好。

「但係我地已經book好咗喇喎，唔去就哂咗，我地照去喇。」Jerry推住我行：「唔洗擔心佢喇，宿醉好閒咋嘛。」

我地經的士去到下龍灣碼頭之後，船家就已經係個到接應我地。

由於我地唔係包船，除咗我地以外，船上面亦有其他遊客係到，包括一對香港情侶。

「Hello，我叫Michelle呀。」
「叫我阿恆得架喇。」

呢對情侶見我地係香港人就上前同我地打招呼，望落年紀應該同我地相若；我諗大家都係香港人有個照應會好啲嘅。

我本來係個好怕坐船嘅人，因為我係個種坐船入長洲都會暈船浪嘅人，遇著大浪嘅話就仲嘔得勁；今次因為前一晚飲咗酒又休息唔夠嘅關係，開咗船無耐我就好頭痛好想嘔。

「你無野呀嘛？」Jerry見到我神色唔妥，就即刻問我。

「我應該暈船浪，好想嘔。」講完之後我就衝咗去船上個廁所嘔。

嘔吐過後暈昡嘅感覺未有減弱，反而被船身嘅搖盪搞到仲唔舒服。

「你有無事呀？我有白花油呀，洗唔洗比你搽呀？」Michelle見到我個樣好唔舒服，就即刻係袋到摷咗枝白花油出嚟。

「唔該哂。」Jerry接過枝白花油，倒咗少少出嚟係手指之上；然後輕輕咁係我太陽穴到打圈按摩：「你唔坐得船又唔出聲，我無藥係身呀。」

「我去問下船家，佢地應該有藥。」阿恆講完之後就行咗去船頭個邊。

「我諗住我頂得順架嘛。」我唔好意思地講：「sorry呀，掃咗你興。你一陣自己去玩喇，我諗我要休息一陣先。」

「你試下瞓唔瞓到，前面個船艙有啲梳化位，你係個到攤下喇。」

食咗藥之後，我就去咗船艙到休息。

不經不覺間我就瞓著咗，醒嘅時候已經係晏就四點幾五點咁上下嘅時間。

一睜開眼，我就見到船頭有個赤裸上身嘅背影，佢手上面拎住一枝煙。

「喂。」我開口講。

Jerry聽到我出聲叫佢，就轉身話：「你終於瞓醒喇？仲以為你死咗。」佢笑住咁講。

「你又唔叫醒我，差唔多五點喇，我浪費咗成個晏晝。」我有啲失落咁講，去旅行難得出海玩，但係居然因為暈船浪而錯過半日行程實在太唔值得。

「你朝早成塊面都白哂，又嘔又話頭痛，瞓下好過喇。」佢話：「而家休息完有無好返啲？」

「你咁講又好似有，我而家無想嘔個種感覺喇。」我諗本身真係休息唔夠，而家瞓返幾個鐘之後馬上覺得精神奕奕。

「你想唔想游水呀？獨木舟就無得玩喇，不過仲可以落水嘅，Go？」Jerry好明顯已經游咗幾圈，佢頭頂上面嘅水珠都未乾。呢個時候我先留意到佢嘅身形，雖然Jerry稱唔上大隻，不過肌肉分佈得幾均勻，係好睇嘅身形。

「好呀，咁我去換衫先。」

我一早已經著咗泳衣係入面，所以我係廁所除咗件背心同短褲就出得去。

Jerry一見到我就呆咗呆，定眼咁望咗我幾秒。

「喂，做咩呀，未見過人著泳衣呀。」呢個情境難免有啲怕醜同尷尬，所以就以罵遮醜咁同佢講。

「無，估唔到你個胸同我差唔多大啫。」

「屌，食屎喇。」

我地游咗陣水之後，用浮條同水泡固定住自己，係大海上面一動不動咁任由海水浮載我地嘅身體。接近黃昏時分，天空漸漸變得一片金黃，呢種餘光打落海面形成一片金黃色嘅波浪，而我地此刻就係呢片金黃上面飄浮。

「好舒服。」我由衷地讚歎。

「如果呢個時候有杯靚酒就仲正啲。」佢回應。

「仲提酒，我唔想又嘔，我今晚飲果汁得喇。」我氣沖沖咁講。

「你廢啫，你睇下我咪又係無事。」

我同Jerry就咁樣一齊係海上面睇住河內嘅斜陽落下，睇住天空由金黃慢慢轉成一片漆黑。
呢段時間其實好短，但唔知點解又好似過咗好耐咁。

今晚係咁多先，聽晚再出

另外呢兩日會放打包上紙言，到時比條link大家

點解會諗起before sunrise 既

你講完我先google，無睇過
好似幾吸引

Jerry

Jerry正呀話你知

廿年前既戲
正野黎

好Sweet

我5月都去越南

又有文了

推

預告一下
聽日要搵食，所以都要深夜先有文

本身以為係matt點知係jerry
定其實最後兩個都

搵食

下龍灣游水犯法架好似
不過繼續支持

繼續支持 絲打你係我每朝訓醒睇連登嘅動力

返工，唔值得興奮

喺？！咁當佢地犯法啦

咁誇張 多謝你

樓主星期日都咁忙仲要深夜出文比我地
睇見都心痛 樓主要加油 我地會等你架

第一個post追到依加先留言支持你真係抱歉 好多篇都寫到好入肉好似自己就係嗰個角色嘅感受 希望之後會繼續睇到你其他作品

講定先，因為我好夜先返到，今晚應該3 4點先出文，因為未打好，返工嘅瞓先，唔好等我文

點解仲未扑嘢㗎

Before系列好好睇

追完了
好想去越南瘋狂飲酒呀
但同女去就冇得食煙

推呀

樓主 wait for you

慢慢喇 唔急㗎

其實有個問題，係唔係唔係處先會易 d 俾人？就算自己無名份

由post 1 追到而家都係第一次留言 記得絲打話過羊格嘅文係你嘅睡前服 絲打你嘅文而家都係我嘅睡前服

好野 又追完

瞓前在此f5已成為習慣

屌，sorry，而家出

當晚食完晚飯過後，時間對於係香港夜瞓開嘅大學生嚟講都尚早，大家都未有睡意，Jerry就建議我地出甲板睇星星。

晚上嘅海風比起日頭更加清涼，一陣陣清勁吹埋嚟，加上夜色嘅寧謐，令人覺得格外平靜；甲板上面有幾張太陽櫈，由於好多遊客都返哂房休息，所以呢到就得返我同佢兩個人。

我地直接躺係櫈上仰天望星，果然係海中心嘅夜空比起市中心嘅更加似一個黑洞，無光污染之下嘅星空特別明亮照人。皎潔嘅彎月剛好落係頭頂，呢幕美麗如畫嘅景象又一次震懾我嘅雙眼。

「嘩，真係好靚啊，好多星星。」我平躺係太陽櫈上同Jerry講，目光依然沉醉係星空之中。

「都話係海中心睇再正啲架喇。」佢手上面拎住一枝不知名嘅啤酒，我諗可能係當地出嘅牌子；另一隻手就夾住一枝煙。

「喂，其實點解你成日食煙啫？好臭。」我本來就對食煙嘅人無咩好感，出奇地Jerry食咗咁多枝我都無特別反感，不過煙味難聞畢竟都係個改變唔到嘅事實。

「習慣嚟，改唔到。」佢用手指輕輕彈一下煙身，灰燼係燃燒嘅盡頭徐徐落下：「我每做完一件事，就要食一枝，感覺咁樣先會圓滿啲。」

「咁而家呢？」

「而家我都做緊一件樂事，所以都要有枝煙陪我先算圓滿。」佢饒有意味咁講。

空氣凝靜咗一陣之後，我開口話：「我唔鍾意人食煙，個口會好臭。」我老實不客氣咁同佢講。

「你咪聞下我個口臭唔臭囉。」佢將頭湊向我，身上面淡淡嘅煙味混雜咗佢嘅香水味，加起上嚟居然一啲都唔難聞。

「痴線，好核突，我先唔聞。」我假意推開佢，心臟已經不其然地加快跳動。

「玩下啫，洗唔洗咁驚呀。」佢笑一笑，之後又重新攤返係到：「今日Matt唔嚟真係哂咗，呢到好撚正，真係唔想走。比幾舊水嚟過一晚，抵過去澳門玩多多聲。」

「而家澳門啲船飛加酒店咁貴，一晚價錢可以去台灣玩幾日添喇。」我續道：「又要好彩識到你地，我一個人的話應該唔會join呢啲tour玩。」

「咁我係咪要多謝Matt今日宿醉，我先有機會同你兩個人係到睇星？」佢講完之後望一望我，之後又望返個天。

我無出聲，佢都無出聲，我地就靜靜地咁樣望住個夜空；架船喺夜間停泊咗之後非常穩固，只係有偶爾且微小嘅搖晃；而呢種輕微嘅擺動係來自海浪，所以我地細心啲係會聽到海浪拍打船身嘅聲音。

「不如返房囉。」當我係一片漆空中幾乎入睡之際，Jerry輕喚我。

「啊，好呀，我都好眼瞓。」

房間同一般酒店房無異，唯獨係呢到只係得一張雙人床。

「因為我book嘅時候得返呢間房，我諗住我同Matt兩個麻甩佬無咩所謂就照要咗。」Jerry見到我望住張床，佢就馬上解釋。

「一係我瞓地下喇，話哂都係你地book。」因為Matt唔嚟，佢個位就直接讓咗比我；我話比返錢都好，Jerry都堅持話唔洗。

「痴線，我會比女仔瞓地下架咩，梗係瞓床喇你。」佢伸伸懶腰：「我骨頭硬呀，我瞓地下喇。」

「唔係咁好喎...一係你都瞓床？」我補多句：「嗱，真係齋瞓，張床咁大，share囉，OK？」

之後佢露出個好燦爛嘅笑容：「好呀，殺你！」

我地各自沖完涼之後，就攤咗上床休息。

可能因為身邊嘅人熟悉之餘又唔係真係認識咗好耐，難免有少少拘謹。

「喂，你瞓未呀。」佢開口問我。

「瞓架喇。」為免要一直拘謹落去，我將身背向佢，然後用被蓋過我個頭。

然後我感覺到佢將成個身移近我，成個頭就緊靠住我個背部。

「做咩呀。」我輕聲問佢。

「咁樣舒服啲。」佢答。

佢慢慢將手搭係我身上，輕輕地摟住我嘅腰部；我依舊無轉身，任由佢咁樣放係我身上。

然後佢就貼得我更近，彷彿整個身驅與我嘅身體合二為一咁，此刻佢嘅頭部已經係我肩膊之上。

「想點呀你。」我依舊輕聲地問佢，就好似係一個好靜嘅地方講一件好秘密嘅事咁。

「想咁樣囉。」佢抱得我更加緊。

呢個時候我居然覺得似幻似真，因為我係異地同一個相識不到幾天嘅男仔共枕之餘，又如此親密，感覺上好似好唔真實。

過咗無耐，我乳頭上面嘅觸感話比我聽，呢一切都係真嘅。

我第一次係船上面做愛，就係比咗Jerry。

呢日之後，我同Jerry係Matt面前依舊若無其事，佢都唔察覺我地之間有咩異樣。

後來佢地比我早起行返香港，所以我地就係河內道別咗。

臨分開之前，我都同佢地交換咗電話。

「返香港再搵你食飯喇，你自己一個女仔小心啲。」Matt不忘同我講。

「得架喇，我個樣好安全，放心。」我故作輕鬆咁講，心裡面有絲絲嘅不捨。

「你返香港搵我地喇，睇住自己。」Jerry望住我講。

我點點頭，就咁樣同佢地道別。

本來我以為我同Jerry就係一段旅行中遇到嘅霧水情緣，返到香港都唔會再聯絡；不過學校實在太細，我地撞到真係一件一啲都唔偶然嘅事。

「梓桐，好耐無見。」開學無耐，我就係教學大樓出面見到Jerry。教學大樓出面有條小馬路，對面就係學生宿舍；有唔少係到上堂嘅學生都會係馬路旁邊嘅垃圾筒食煙，Jerry亦唔例外。

「喂，你又食煙呀？」上完早堂嘅我早已精力盡耗，正準備返Hall補眠。

「基本啦，都話做完一件事就要食。」佢對住馬路呼咗一口煙：「去邊？」

「無呀，我返Hall咋嘛，返去瞓，好攰。」

「咁呀，下次約你食飯，唔阻你休息。」佢揮揮手。

Jerry：00:37 Free tmr? Lunch tgt ?

我以為佢只係寒暄客套嘅約定，居然係兩日後成真咗。

聽晚繼續
呢篇比起之前任何一篇都長，發展都會慢少少

居然撞正live 加油！呢篇好好睇，慢得黎好有意思

同埋又要跪玻璃，夜咗出文
btw 以後如果我話深夜先有文出大家就唔好怪我，通常都係因為要返工

痴線，咁夜都有人
我打完文好餓

岩岩睇完本書打算訓，諗住碌下個post結果樓主live，梗係睇埋先算

見到呢啲留言就係我打到咁夜嘅動力，多謝哂

完咗呢個系列之後會試下寫其他

有女陪，無煙都無所謂喇

又唔一定嘅，睇人架姐

居然可以同撚羊有同一作用，多謝你鍾意睇我啲文

趕得切臨訓前睇

啲故仔好有代入感，住hall啲回憶番哂黎

樓主出文之餘都記得充足休息呀
話時話 投稿個網可唔可以放多次出黎呀

再lm先

住hall係cmc上堂真係好爽 上完堂即刻翻去補眠

btw由上次故追到今次 中間有啲共鳴位又有啲睇到好心痛 好幾次想留言但feel到自己一打就會打好多野所以無留到 今次竟然比city故吸引到留言
絲打加油啊 呢篇個劇情唔單止係hall好正

咁你番工都拎埋notebook
邊個會怪你

今次既走甜都唔錯

睇星星個到好浪漫啊

快啲投俾我，我就嚟無貨

多謝你呀喂
早啲留言呀嘛，打好多野有乜所謂

咁我正式宣布，今晚我都要返工
所以都要夜，不過應該早過琴晚嘅

我已經對寫甜感到心力交瘁
寫嚟寫去都係咁，好悶架嘛
直接飛撚咗佢寫劇情

忙到冇晒衝擊係會對甜冇左憧憬既

等睇IG story update 先

絲打係咪真係去過河內旅行？
d景點寫出黎同我果陣睇到嘅一樣
不過我果陣係成班仔去

係咪一定要係hall度扑過先投得稿

live咗 等我煲返上集頂住癮先
絲打加油 要好好休息

唔自爆喇，學校好似好多人睇緊

又唔一定，你投咗先，我可以改

Cmc CM人

Live下先 樓主啲文係補償我無響hall度扑野的遺憾

喂返工撚早啲瞓，我返到去打埋文好夜架喇，聽朝睇 凍呀大家著多件衫

唔睇訓唔著

有個故好想投稿
但並唔係hall到發生
個陣男主角大學生 女主角只係中六生
會唔會唔貼題

辛苦你啦樓主 有時間訓多啲啦

嗰頭睇完你個故呢頭就見到你係到！

樓主，等緊你

睡前服！

我地相約係校園內一間西式餐廳到食飯，個到主要係賣下意粉、薄餅諸如似類嘅菜式，係三間學生飯堂入面呢間嘅性價比同味道都算係幾好。

「你食咩呀？」坐咗之後，Jerry禮貌地問我。

「肉醬意粉呀，跟雙蛋，熱檸水。」我諗咗諗就答佢。

「飲熱野咁健康？」

「嚟M，暖肚呀。」

佢自己就叫咗個咖哩雞飯，呢兩樣嘢係呢個canteen嚟講都係比較受歡迎嘅食物。

佢出去買完之後好快就拎住一個托盤返嚟，將我份意粉餐放係我面前；然後佢又出去將另一個托盤拎返嚟，上面係佢嘅咖哩雞飯。

「唔該哂。」我笑顏逐開咁講。

「唔洗，基本嘢啫。」佢附和笑一笑：「係呢，咁你之後一個人係河內點呀？」

「無呀，你地都帶哂我去啲景點喇，連粉紅教堂都同你地去埋。我自己就純粹拎住部相機周圍影下啲人同事，好似睇住啲人係街到買賣，用頭頂住一籃籃貨咁，呢啲景象係香港見唔到架嘛。」一講起個旅行我又興奮起嚟，我諗近年最難忘嘅行程都非呢次莫屬。

「哈哈，讀你個科真係唔同啲，影啲嘢都特別有意思，唔似啲港女淨係影啲打卡位。」

「無咩嘅，都係想記錄下自己睇到嘅一景一物啫。」

我同Jerry成餐飯嘅對話交流都非常正常，正常到我差啲遺忘咗自己同佢共渡過一夜。

或者我心裡面覺得佢既然都可以若無其事，所以我都要配合地裝作沒事，咁樣先會避免到不必要嘅尷尬。

「喂，我好似未有你instagram。」佢突然咁講。

「哦，好啊，比你囉。」之後我就係佢電話入咗自己個ig username。

結果當晚，唔單只係Jerry，連Matt都follow咗我。

－－－－－－－－－

自從係香港相遇之後，大家上堂地方一樣嘅關係，Jerry周不時都會搵我一齊食下飯，逢星期一嘅早堂仲會約早半個鐘食早餐。

「今日準時喎。」因為我有住hall，我落嚟返學比起住係觀塘嘅Jerry近好多。

「梗係喇，約咗你幾可會遲。」佢向我單一單眼，然後話：「照舊？」

我點點頭。經過幾次一齊食早餐嘅經驗後，佢知我一定係食全日早餐加熱檸水，所以佢都自動波地幫我買。

「唔該哂喎！」我向住佢都已經少咗份禮貌同拘謹，取而代之係言下嘅不客氣。

「嚟緊方大同個音樂會，有無興趣先？」我食緊塊多士個時，佢問我。

「吓？你抽到飛呀？我用兩個account都抽唔中呀屌。」我激動地講，因為我同過Jerry講我好鍾意方大同，但係就連佢一次演唱會都無睇過。

「總之我而家有兩張飛，咁你睇唔睇呀？」佢好得意洋洋咁望住我。

「睇，梗係睇喇！」我眉飛色舞地道。

而呢場音樂會就造就咗我同Jerry係學校以外嘅第一次約會。

「喂，行快啲喇。」我興奮地拉住Jerry向旺角麥花臣方向行，佢笑道：「咁心急做咩，個位唔會因為你遲無咗架。」

「我好開心啊！我終於有得睇佢個concert喇！」我嘅興奮從未間斷：「你唔明架喇，我之前一直都有聽佢嘅歌，但係我無入個啲咩歌迷會，所以一知道佢有演唱會已經過咗買飛個時段，所以好多場我都無睇到，呢次我知道又抽唔到飛，我好失落咗好耐架講真。」

「而家有得睇Live，終於得償所願喇。」我再次露出一個好燦爛嘅笑容。

「好喇好喇，知你開心喇忠實Fans。我地而家入去喇好無？」佢搖搖上面嘅門票，我就拉住佢入咗去。

由於呢個音樂會係方大同嘅新碟發布會，自自然然唱嘅歌都係佢大碟嘅新歌，好多仲係鮮為人知嘅曲目。

「喂，會唔會悶呀你？」我靜靜係佢耳邊講，當時台上面唱緊首好靜好慢嘅新歌，太大聲講嘢一定會騷擾到其他觀眾。呢啲歌畢竟唔係佢嘅主打熱門歌，如果唔係佢Fans一定會覺得好悶。所以台下面嘅氣氛都比較安靜，呢個好似係方大同演唱會嘅固有風格。

「唔會呀，我閒時都有聽下佢啲歌，幾好J。」佢微微將身體斜向我呢邊講，然後又向返正面。

成晚嘅曲目一直都係以新碟為主，所以都無咩高潮位，直到後半部分先開始唱返啲熱門歌。

「Love Song啊！」一聽到個前奏，全場氣氛都馬上高漲起來，唔少人一度咁尖叫起哄，直到入歌詞第一句嘅個刻。

我寫了這首歌 是一首簡單的

不複雜也不難唱的那一種歌

這不是那種 只剩下那鋼琴的歌

也不是那種 不能只是朋友的歌

這不是那種 兩個人的故事寫在一本小說

那小說裏有誰會在花田裏犯了錯

這就是一首寫給你聽的一個

呢個時候全場好多人都企咗起身，我都唔例外，Jerry見狀都跟住我一齊企起身。呢個畫面好壯觀、好靚，因為全場觀眾都輕輕地左右搖擺自己嘅身體，沉醉係方大同獨特嘅聲線，同埋呢首首本名曲之中。

Love Song 一直想寫一首

Love Song 你給了我一首

Love Song 那DJ會播放

這也許會上榜

不過我只想寫出一首

呢個時候已經變咗全場大合唱位，雖然我本來唔係咁鍾意咁樣破壞一個歌手嘅表演，認為觀眾嘅聲音會蓋過一切；但係原來你係當下嘅氛圍同環境驅使下，呢個合唱位就好似歌手同觀眾嘅互動咁，我竟然覺得好感動，感動到我有少少想流眼淚。

我偷偷望一望Jerry，我見到佢原來都望住我，然後佢微微一笑，將手臂搭係我嘅膊頭上，繼續同我跟住音樂嘅節奏輕輕擺動。

Love Song 一直想寫一首

Love Song 你給了我一首

你就像那夏天的涼風

吹過我的面孔 情翔飛

在我心底 你就是我第一 想說愛你

「真係好好聽，好正。」我忍唔住係佢耳邊講。

「嗯，我都覺。」

之後陸續都係佢嘅舊歌，因為歌曲都係為人熟悉嘅關係，全場嘅尖叫聲連綿不斷，呢晚就係一片歡樂之下完結咗。

「點呀，滿足到你呢個歌迷未？」離開場館之後，我地打算食啲嘢先返去，所以向返西洋菜街個邊方向行。

「好滿足，佢唱Live真係無得頂，聽出耳油，好想再聽呀。」我個腦不停回味頭先嘅歌聲同情境。

「哈哈，你開心就好喇。」佢摸一摸我嘅瀏海。

「今晚多謝你呀。」我真心真意地講出呢句說話，然後向佢露出一個好滿足嘅笑容：「多謝你張飛，仲有多謝你陪我睇。」

「咁有無獎勵先？」佢將塊面哄到好近，然後笑意盈盈咁凝望住我。

我飛快地係佢面上錫咗一下，儼如蜻蜒點水般嘅吻，佢就滿意地向我微笑點頭。

呢晚係我喺河內睇星之外，覺得最浪漫難忘嘅一晚。

今晚係咁多
聽日應該會有返多少少時間打文，份量會多返啲
我知呢幾日我又夜出又出得少，要大家等我唔好意思

而家好撚眼瞓，聽日早堂，瞓先

文啊

好甜呀
睇嚟絲打好鍾意方大同

sweet到糖尿病

其實唔洗覺得唔好意思啊
你日日出已經好好啦

哇好拎浪漫呀呢段

樓主朝早5點先出文
不如早啲訓啦呢排咁凍
唔知點解睇呢part突然諗到之後唔係會3p呀嘛

利申同過方大同影相

好浪漫呀要happyending呀
冇甜都睇得好開心

btw 有幾句內容跟左歌詞一樣斜體呀
仲有 著多兩件衫呀凍呀

即係全日早餐=肉醬意粉跟雙蛋?

Garden Cafe 既野

拎埋方大同出黎
但另一個解讀就係 三人遊

訓咁少

Ac3

Sorry囉, 我grad嗰陣AC2都仲起緊

由睡前服變左morning read 樓主訓多d喇 怕你會病啊 呢排咁凍

佢係我條仔，嘻嘻

因為呢幾日都好夜出

我好想瞓架，不過應承咗出文就算喇

係喎，眼瞓得制添

結果我係走撚咗堂嘅
滿滿罪疚感

老鬼

投啦，啱用我可以執下

一起身就見到有文
樓主我愛你

補眠喇

而家咁sweet再諗起之後會去最後一次旅行 希望係happy ending

每朝番工食早餐時間就係開呢個po睇故

因為樓主開始聽方大同d 歌
聽到成個人sad曬

原來我追漏左 即刻重睇

追左咁耐第一次留言，多謝樓主寫咁好睇嘅故
感覺上今集個女主角最正
樓主可唔可以係甜位形容多少少女主角

佢有好多歌都好開心架喎，聽下《好不容易》、《愛愛愛》呢啲啦

你講形容今次呢個女主角？

冇錯

呢篇真係好甜 諗起要sad ending就

三人遊都好開心呀
不過係佢地開心囉

我試下

唔好咁啦
我介紹大家聽首叫《rosy》嘅demo
原曲係方大同寫俾juno嘅《超生培慾》
《rosy》幾有feel，可以聽下

我諗係到同大家吹下水，今晚開新post出文啦

希望可以happy end

大家都好鍾意睇大團圓結局
之前做過份講小說結尾嘅paper，睇啲書都話我地係特別偏愛大團圓結局

現實世界嘅唏噓，要靠故事入面嘅團圓去填補

寫happy ending梗係覺得唔自然
可能我無乜happy ending過

依首真係好正

雖然未夠Stevie Wonder黎
但陣soul 味真係一流

唔該哂巴打俾埋link
方大同暫時嚟講係我喺華語樂壇最欣賞嘅歌手

十二年前既四小強

好耐無黎睇文
一次過睇係爽啲 加d甜就好啦

等你專心打文嘛

佢而家自己唔唱啦，好想再聽live

以為你棄咗故添

出去食個tea先，食完返嚟打

呢排忙
好好睇啊
仲以為係飲醉酒酒後亂性

嗚，我都好忙，攰到傻
呢篇唔亂性，好清醒大家都

自己開公司，簽左 王詩安
Btw 南音 同千紙鶴

好sweet呀天呀~~~~

我想聽佢唱多啲
btw除咗三人遊，我最鍾意聽愛我吧，好撚sad，勁正

今晚12點前應該有文

好sweet 雖然扑咗但係都仲可以咁sweet真係好羨慕

超生培慾個mv

出文未

呢到未爆我係到出多篇，聽日先新post

音樂會之後，我同Jerry每個星期都會定期咁出街，我地會去睇戲啊、食飯啊、入下長洲大澳啊咁。我地嘅關係就同之前無咩分別，稱唔上係拍緊拖，我諗連曖昧都似是而非咁。我地出街唔會特別親密，不過呢種如幻似霧嘅關係可能就係一段關係最美好嘅時刻，因為大家都無義務同責任去為對方做任何事，自然對大家都無要求；然而對方只要一做啲稍為越界嘅行為，就足以令自己心動一整天。

「喂，我有啲嘢想比你。」個日我地出咗去旺角食黑夜壽司，坐咗之後佢神神秘秘咁同我講。

「吓？無啦啦比咩我呀。」我先係愕然咗一下，再好奇地問。

佢係袋到拎咗個布袋出嚟，上面有好大個M字，然後有少許潑墨做點綴。

「嘩，幾靚喎，邊到買架？」我係佢手上接過個布袋，前後左右咁觀察個袋。

「我自己整架。」佢興高采烈咁同我講：「由揀布料、設計到上色嘅步驟，全部都係我一手一腳整架，勁呀呢。」
「無啦啦去整呢啲嘢，撞邪呀？」我笑住咁講。

「我閒人無聊無事可幹得唔得呀？」佢得戚咁講：「嗱，呢個袋送比你喇。」

「真係送比我架？」我笑得好甜，估唔到佢會自己親手做啲手工嘢比我。

「梗係喇，呃你做咩。」佢笑意愜意咁講。

「好喇，多謝你個袋。」

抱住一個人地送嘢比自己一定要回禮嘅心態，對方仲要係你有好感甚至係鍾意嘅人，所以嚟緊嘅聖誕節，我都決定親手整啲嘢比Jerry。

雖然我地都出咗街一段時間，不過始終有好多未了解對方嘅地方，所以我就搵咗Matt幫手。

「好耐無見喇，自從係越南返嚟之後就無見過你，你呢排點呀？」Matt帶咗我去食越南嘢，因為佢記得我話過鍾意食越式撈檬粉，所以呢間餐廳都係以撈檬做招牌菜

「就嚟完sem，好多project同片要拍，我又有啲freelance係手，所以都幾忙。」我如實咁同佢講下我嘅近況，不過就無提到我同Jerry嘅事。

「咁我咪好榮幸？你咁忙都約我，哈哈。」佢咧嘴一笑，露出一排整齊嘅牙齒。

「係呀，同埋我有啲嘢想你幫下眼。」

「幫咩？」

我大概同佢講話有個朋友生日，想整個皮革銀包比佢，叫佢幫我眼睇下用咩皮、整咩款式好。

「但係我唔知你個朋友咩style，好難幫你眼架喎。」佢聽到我送比男仔之後個樣好似有啲奇怪，但係好快又回復正常嘅神色。

「佢同Jerry差唔多類型，都係斯斯文文戴眼鏡個種男仔。」我講到好似真係有呢個人咁。

「哦......」佢諗咗陣：「好喇，一陣同你去睇喇。」

「唔該哂你呀！呢餐我嘅！」我雙手合十咁同佢講。

我地一齊去咗深水埗一個無咩人行嘅商場，個到有間專門整皮革銀包嘅鋪頭仔。

「我諗你朋友應該會鍾意呢啲簡單款，用深啡色皮。」佢指一指玻璃櫃入面嘅陳列品，係一個短身啡皮銀包。

「啡色皮男人用OK呀可？」我再三向佢確定。

「如果我呢就不了，不過Jerry自己好似都係用類似嘅款，你朋友應該都啱用掛。」佢聳聳膊：「嗱，戴定頭盔先，我唔知你個friend係點，可能都唔啱佢架。」

「得架喇，我肯整比佢都算係咁喇！」我再三向Matt道謝：「今日真係唔該哂你，無你幫我眼都唔知點算。」

佢擺出一個無奈嘅笑容，然後同我講佢約咗人要走先。

我就係皮革皮買咗啲材料，返屋企自己上youtube學點樣整，終於趕到係同Jerry再出去之前整好比佢。

唔知係咪Exam period太忙嘅關係，我同Jerry呢排唔只少咗見面，而且漸漸佢嘅whatsapp都比起以前覆得少咗好多。

而我都因為要做自己手頭上面嘅project，所以無多諗啲咩。

終於去到十二月二十三號，就係exam period完嘅第二日，我地一早約好咗呢日要出去，所以前一晚我都whatsapp定佢先。

我：23:41 聽晚食飯？

Jerry：23:44 Yes，See u tmr

我小心翼翼地將個皮革銀包用白色盒仔裝好，滿心期待Jerry收到之後嘅樣係點。

「喂，今次到我有嘢送返比你。」當晚同佢係餐廳坐低之後，我雀躍地拎咗個盒出嚟：「你開嚟睇下。」

Jerry先係愕然咗一下，然後「哦」咗聲就打開咗個盒。

「銀包？」佢拎咗出嚟，同我上次見到個袋嘅反應一樣，都係前後左右咁觀察；唔同嘅係佢無我當時嘅喜悅同驚喜，個樣相當冷靜。

「係呀，你上次送咗個袋比我，我咪回返禮比你囉。」Jerry個樣半點開心都無，我心裡面有啲失落，但係都故作輕鬆咁回應佢。

「多謝。邊到買架？」佢隨手就放低咗個銀包，並無好認真咁睇。因為我係皮革嘅右下角刻咗個好細個嘅「J」字，如果佢有認真望嘅話一定會見到。

「我自己整架，咩買呀。」我忍唔住衝口而出講咗呢句。

「....」佢沉默咗一陣，然後好艱難地吐出一句：「梓桐，其實你唔洗對我咁好架。」

個下我嘅心情有如晴天霹靂一樣，本來滿心歡喜以為佢會因為份禮物而開心；殊不知換來嘅只係一盤冷水。

「無啦啦咁講做咩啫，你之前都送個自製嘅布袋比我喇。」我依然極力保持微笑，用輕快嘅語調同佢講。

「唉，我又唔係你男朋友，你唔好咁樣喇。」佢將說話講得更加白。

我當下只係覺得好無辜冤枉，明明之前大家都好地地無咩特別事發生過，點解突然一下子變得如此疏離？我不斷回想自己呢段時間有無做過啲令佢不快嘅事，但係我諗極都諗唔到答案。

呢次之後，我再搵Jerry佢都已經愛理不理，一係就Hea覆，甚至直接藍剔我一了百了。我心裡面萬般個問號，於是我又約咗Matt出嚟食飯。

「上次個銀包你送咗比你個friend未啊？」佢一見到我就問我。

「嗯，送咗喇，佢幾鍾意。」我求其略過呢個話題：「係呢，而家放假都無乜機會係學校撞到Jerry，佢呢排點呀？」Matt一直都唔知我同Jerry私下係咩關係，我諗Jerry都應該無同佢提及過，唔係佢應該會問我。

「哦，個衰仔好似拍緊拖。」佢不以為然咁講。

我心中一驚，Jerry拍拖？應該唔會講緊我呀嘛？

「佢同我講，個女仔係去河內Boat trip識架喎，好似叫咩....Michelle。」

Michelle…..我個腦即時係到回想返Boat trip個日嘅情境：

除咗我地以外，船上面亦有其他遊客係到，包括一對香港情侶。

「Hello，我叫Michelle呀。」
「叫我阿恆得架喇。」

奇怪，Michelle應該有男朋友架喎。

「你都應該識架，唔係咩？」佢繼續講：「個日你地兩個一齊去，你無理由唔知邊個叫Michelle架。」

「我暈船浪，瞓咗半日，可能佢地係個陣識掛。」我追問落去：「佢地一齊咗好耐架喇？係學校唔見佢地一齊嘅。」

「聽Jerry講，Michelle之前有男朋友嘅，佢又一直對人有興趣，咪一路keep住同人地傾計囉。到呢排人地感情有事，佢仲唔乘虛而入咩，又比佢得米。」佢平淡咁講：「唔理佢咁多喇，咁樣得返嚟，唔方長。」

我諗返起個布袋上面個M字，原本我無諗個英文字有咩特別意思，我諗而家唯一可以解釋嘅係，原本呢個袋嘅主人應該係Michelle，而唔係我。

我當係閒話家常嘅話題咁同Matt繼續傾落去，一有機會我就即刻轉咗講其他話題。

因為我怕再討論落去，我會將心裡面嘅無奈、失望，甚至係傷心，完完全全咁係Matt面前表露無遺。

今晚係咁多先
我諗可能呢1-2日內就會完呢個故事

呢到爆咗就會開新post

竟然live到
係舊post追到新post 但冇留過名
因為自己冇乜墨水 評唔到啲咩
唔知點解好中意深夜個陣睇 覺得好岩feel
樓主要保重身體啊

第一次睇故睇到咁嬲個男主角

嘩屌 好撚hurt...

Matt都幾好丫..

哇屌⋯⋯⋯⋯

睇到燥咗

睇到後面先記得個女主角叫梓桐，好似同M字完全冇關

Matt係咪都鍾意梓桐

Happy ending唔該

同問

拎黎sip時間....

我覺得係 好早之前個幾篇都feel到

jerry真係仆街仔黎

好賤啊jerry 明明鐘意Michelle係船個到又扑女主

喺船度睇中michelle 又喺船度同主角扑野

梓桐好慘
Matt 應該都估到銀包係比jerry 啦 佢又對梓桐有野

我有個朋友又係去深水埗買材料整野俾男仔
之後先發現個男仔對自己冇興趣

係wor唔講都冇為意
好賤啊

wtf

agger
換個角度諗佢地又拖得太耐嘅

多謝支持
覺得啱睇就繼續睇喇

一出呢part大家立即圍屌jerry 群情洶湧

明明等緊睇梓桐Jerry第二次甜突然變到咁sad

愛我吧
無限loop緊
特別的人都幾好聽

WTF
咁撚烽回一下變左同 Michelle一齊
Matt肯肯定係鐘意梓桐啦！
去越南個陣仲要對左咁耐

放心 一定會

伏筆！！
希望Matt 係好仔

nice twist

咁都sad end 呢個世界無希望 演唱會都係人唔去先同佢去嫁啦

真野唔出拎黎講嘛

但最奇係點解約到24號
唔通跑兩場?

我打得唔清楚，係23號出
23前一晚wtsapp佢

我都遇過好似jerry咁既男仔 個下痛到

同感。。好心up

終於live到！
之前睇阿蕎嗰個故嘅時候睇到好嬲，因為睇到佢喺度話自己好享受做第三者嘅優越感，就諗起搶咗自己個ex條八婆一定都係咁諗 睇完嗰個結局之後又好後悔自己點解咁快放棄，如果唔係可能會有機會爭贏
到而家呢個故，仲以為jerry咁sweet，原來都係賤男嚟 我以後都唔相信愛情喇

冇，其實講咁多野都係想講樓主嘅故代入感好強啫 支持樓主

睇完屌咗出聲
有一下諗個m字會唔會係Matt
好撚仆街啊屌 睇到好嬲

對唔住，希望唔會真係破壞哂你對愛情嘅幻想

笑咗，我都諗有無人會以為hehe

似又一城大ac3 canteen
利申: 錯重點

Hehe 都無咁嬲

認得清後還去相信
才是成長及真正的幸福

都估到無咩好結果
點知黎得咁突然

未完既仲有空間既

梓桐應該腦殘, 又怕matt知道同Jerry有關, 又搵matt幫眼睇禮物. 佢兩個係朋友, 如果Jerry真係會用個銀包, matt實會有機會見到.

佢又唔係知道/覺得matt對自己有意思, 呃來做乜

Matt 只係一隻兵

真係試過咁突然，變得好快
通常都係識咗第二條女

係咁架喇女人
又要怕人知又要露出啲蛛絲馬跡

咦，michelle

呢個年代識人客易, 同樣對像俾人識亦都容易. 溝女嘅可能會多線發展, 因為會覺得被溝者都係可能俾多人approach緊.

係社會嘅錯

梓桐係plan B, 溝唔到plan A咪食住plan B先囉

Michelle 諗住入黎澄清

各取所需者

晏啲開定新post，但無文住，照舊今晚先有文
到時唔好屌我無文開post

記得留番傳送門噢

書生crossover住hall

唉 我都係睇到michelle先知m字同梓銅無關
Jerry真係好衰
好想快d知後來點

sorry 梓桐

可能越南船河Michelle個男朋友係書生嚟

好撚賤呀男主角

翻睇左一次
梓桐最後去日本搵jerry？
即係點

發展上可能係類似SP嘅關係，梓桐送上門，Jerry咪屌囉

未完啊

btw 唔小心出咗去食飯，返嚟開新post加出文
唔好推爆，俾個位我放link

嗰個我都有追
叫兩個樓主夾埋出多個故

兩個故都好好睇

推啊

留返1001畀你

1000！